@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix ontoim: <https://w3id.org/ontoim/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Delineatori normali di margine su strade a doppio senso di circolazione" ;
    dct:identifier "C.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_delineatori_di_margine_-_doppio_senso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Delineatori normali di margine su strade a doppio senso di circolazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Delineatori normali di margine su strade a senso unico di circolazione" ;
    dct:identifier "C.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_delineatori_di_margine_-_senso_unico.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Delineatori normali di margine su strade a senso unico di circolazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Delineatore di curva stretta o tornante verso destra" ;
    dct:identifier "C.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_delineatore_di_curva_d.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Delineatore di curva stretta o tornante verso destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Delineatore di curva stretta o tornante verso sinistra" ;
    dct:identifier "C.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_delineatore_di_curva.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Delineatore di curva stretta o tornante verso sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Delineatore per intersezione a T" ;
    dct:identifier "C.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_delineatore_di_incrocio_a_T.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Delineatore per intersezione a T" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Delineatore modulare di curva stretta o tornante verso destra" ;
    dct:identifier "C.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_delineatore_modulare_di_curva.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Delineatore modulare di curva stretta o tornante verso destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica veicolare normale" ;
    dct:identifier "L.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Semaforo_italiano_animato.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica veicolare normale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica veicolare di corsia" ;
    dct:identifier "L.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Semaforo_mezzi_pubblici.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica veicolare di corsia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica per mezzi di trasporto pubblico" ;
    dct:identifier "L.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Semaforo_mezzi_pubblici.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica per mezzi di trasporto pubblico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica pedonale" ;
    dct:identifier "L.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Semaforo_pedonale.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica per velocipedi" ;
    dct:identifier "L.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Semaforo_velocipedi.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica per velocipedi" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica veicolare per corsie reversibili" ;
    dct:identifier "L.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:File-Dynamic_lane_italian.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica veicolare per corsie reversibili" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterne semaforiche gialle lampeggianti" ;
    dct:identifier "L.1.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Semaforo_e_lanterne_gialle_lampeggianti.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterne semaforiche gialle lampeggianti" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica di onda verde" ;
    dct:identifier "L.1.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Semaforo_onda_verde.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica di onda verde" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Luci rosse lampeggianti singole o doppie" ;
    dct:identifier "L.1.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Lanterne_passaggio_a_livello.gif" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Luci rosse lampeggianti singole o doppie" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pannelli a messaggio variabile" ;
    dct:identifier "L.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Messaggio_variabile.png" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pannelli a messaggio variabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento pedonale" ;
    dct:identifier "O.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Segnaletica_orizzontale.png" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento ciclabile" ;
    dct:identifier "O.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento ciclabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Passaggio a livello" ;
    dct:identifier "O.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Passaggio a livello" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.36> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pericolo di onde di piena improvvise" ;
    dct:identifier "V.1.1.36" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala la possibilità di onde di piena improvvise anche per manovre su opere idrauliche. Non previsto dal codice della strada italiano, ma usato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_piena_improvvisa.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pericolo di onde di piena improvvise" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Svolta pericolosa " ;
    dct:identifier "V.1.1.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala una svolta pericolosa. Dal 1959 non più previsto dal Codice della strada." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_old_-_svolta_pericolosa.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Svolta pericolosa " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.1.85> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada deformata " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.1.85" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un tratto di strada o di carreggiata in cattivo stato o con pavimentazione irregolare. Occorre prevedere eventuali sbandamenti non solo del nostro veicolo ma anche di quelli provenienti dal senso opposto. Può essere integrato con un pannello integrativo indicante la lunghezza del tratto interessato (estesa), che avrà inizio 150 m dopo il segnale. Dal 1992 sostituisce il segnale di cunetta o dosso il quale presegnalava però un'anomalia altimetrica, quale una cunetta trasversale, un dosso o un ponte a schiena accentuata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_dissestata.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada deformata " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.10a.87> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Croce di Sant'Andrea " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.10a.87" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un passaggio a livello senza barriere con un solo binario, ed invita quindi i conducenti alla massima prudenza, invitandoli a fermarsi immediatamente se fossero attive le due luci rosse lampeggianti e/o il segnale acustico che indicano l'avvicinarsi di un treno. Il segnale può anche essere installato in verticale per ragioni di spazio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_croce_di_S.Andrea.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Croce di Sant'Andrea " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.10b.87> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Doppia Croce di Sant'Andrea " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.10b.87" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un passaggio a livello senza barriere con più binari. Il segnale può anche essere installato in verticale per ragioni di spazio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_Doppia_croce_di_Sant%27Andrea.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Doppia Croce di Sant'Andrea " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.12.88> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento tranviario " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.12.88" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala fuori e dentro i centri abitati una linea tranviaria non regolata da semafori che incrocia, interseca o riduce la carreggiata stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_attraversamento_tramviario.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento tranviario " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.13.88> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento pedonale " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.13.88" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un attraversamento pedonale contraddistinto da appositi segni sulla carreggiata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_attraversamento_pericoloso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento pedonale " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.14.88> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento ciclabile " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.14.88" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala attraversamento di ciclisti contraddistinto da appositi segni sulla carreggiata. È posto sia su strade urbane sia su strade extraurbane il cui limite di velocità superiore ai 50 km/h." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_attraversamento_ciclabile.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento ciclabile " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.15.89> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Discesa pericolosa " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.15.89" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada in discesa secondo il senso di marcia, particolarmente pericoloso in conseguenza di fattori locali sfavorevoli. La pendenza è espressa in percentuale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_discesa_pericolosa.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Discesa pericolosa " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.16.89> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Salita ripida " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.16.89" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada in salita secondo il senso di marcia da percorrere con prudenza. La pendenza è espressa in percentuale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_salita_ripida.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Salita ripida " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.17.90> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strettoia simmetrica " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.17.90" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un restringimento pericoloso della carreggiata o della strada su entrambi i lati." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strettoia_simmetrica.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strettoia simmetrica " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.18.90> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strettoia asimmetrica a sinistra " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.18.90" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un restringimento pericoloso della carreggiata o della strada posto sul lato sinistro." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strettoia_asimmetrica_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strettoia asimmetrica a sinistra " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.19.90> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strettoia asimmetrica a destra " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.19.90" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un restringimento pericoloso della carreggiata o della strada posto sul lato destro." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strettoia_asimmetrica_a_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strettoia asimmetrica a destra " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.2.85> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Dosso " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.2.85" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un'anomalia altimetrica convessa della strada, oppure un dosso artificiale, che può limitare la visibilità. Può essere integrato con un pannello integrativo e con un segnale stradale che indica la velocità da mantenere. " ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_dosso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Dosso " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.20.91> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Ponte mobile " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.20.91" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala una struttura stradale mobile comunque manovrabile. Può essere integrato con gli orari di manovra o con un pannello integrativo a tre barre rosse." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_ponte_mobile.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Ponte mobile " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.21.92> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Banchina cedevole" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.21.92" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada con banchina pericolosa o cedevole, con pericolo di caduta nella cunetta laterale. Corredato di un pannello integrativo che indica la lunghezza del tratto interessato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_banchina_pericolosa.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Banchina cedevole" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.22.93> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada sdrucciolevole" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.22.93" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada che in particolari condizioni climatiche od ambientali può diventare sdrucciolevole. I pannelli integrativi illustrano i motivi di eventuale pericolo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_sdrucciolevole.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada sdrucciolevole" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.23.94> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Bambini" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.23.94" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala luoghi frequentati da bambini, come le scuole, i giardini pubblici, i campi di gioco e simili." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_bambini.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Bambini" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.24.95> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Animali domestici vaganti" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.24.95" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada con probabile presenza od attraversamento di animali domestici spesso sotto la sorveglianza di un custode." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_animali_domestici_vaganti.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Animali domestici vaganti" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.25.96> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Animali selvatici vaganti" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.25.96" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada con probabile improvvisa presenza od attraversamento di animali selvatici." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_animali_selvatici_vaganti.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Animali selvatici vaganti" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.26.96> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Doppio senso di circolazione" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.26.96" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un tratto di strada che da senso unico diventa a doppio senso di circolazione." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_doppio_senso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Doppio senso di circolazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.27.96> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Circolazione rotatoria" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.27.96" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala, sulle strade urbane di scorrimento e extraurbane, un'intersezione regolata da circolazione rotatoria." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_circolazione_rotatoria.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Circolazione rotatoria" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.28.97> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Sbocco su molo o argine" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.28.97" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala il pericolo di caduta in acqua, a causa dello sbocco della strada su un molo, su una banchina portuale o sull'argine di un fiume o di un canale. Può essere integrato con luci rosse lampeggianti alternativamente." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_sbocco_su_molo.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Sbocco su molo o argine" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.29.98> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Materiale instabile sulla strada" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.29.98" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala la presenza di pietrisco, di materiale minuto o granaglia che può essere proiettato a distanza o scagliato in aria dai veicoli in transito." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_materiale_instabile.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Materiale instabile sulla strada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.3.85> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Cunetta " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.3.85" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un'anomalia altimetrica concava della strada (discesa e poi salita). " ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_cunetta.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Cunetta " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.30a.98> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Caduta massi da sinistra" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.30a.98" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala il pericolo di caduta massi dalla parte rocciosa di sinistra con possibile presenza di pietre sulla carreggiata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_caduta_massi_da_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Caduta massi da sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.30b.98> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Caduta massi da destra" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.30b.98" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala il pericolo di caduta massi dalla parete rocciosa di destra con possibile presenza di pietre sulla carreggiata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_caduta_massi_da_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Caduta massi da destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.31a.99> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Semaforo con dischi in verticale" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.31a.99" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un impianto semaforico posto su strade sia urbane di scorrimento che extraurbane con dischi disposti in verticale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_semaforo_verticale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Semaforo con dischi in verticale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.31b.99> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Semaforo con dischi in orizzontale" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.31b.99" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un impianto semaforico posto su strade sia urbane di scorrimento che extraurbane con dischi disposti in orizzontale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_semaforo_orizzontale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Semaforo con dischi in orizzontale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.32.100> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Aeromobili" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.32.100" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala la possibilità di improvvisi forti rumori o abbagliamenti dovuti ad aeroplani a bassa quota. Comprensibilmente posto nelle vicinanze di piste od aeroporti." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_aeromobili.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Aeromobili" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.33.101> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Forte vento laterale" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.33.101" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala la possibilità di forti raffiche di vento laterale su viadotti esposti, ponti o all'uscita di gallerie." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_forte_vento_laterale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Forte vento laterale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.34.102> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pericolo di incendio" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.34.102" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Il segnale richiama l'attenzione sull'infiammabilità di zone boschive ad alto rischio di incendio fiancheggianti la strada. Deve essere integrato da un pannello recante l'indicazione della lunghezza del tratto interessato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pericolo_di_incendio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pericolo di incendio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.35.103> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Altri pericoli" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.35.103" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un pericolo diverso da quelli per cui sono previsti specifici segnali. È obbligatorio un pannello integrativo recante un simbolo o un'iscrizione che precisi la natura del pericolo, ad esempio: attraversamento binari di raccordo; zona soggetta ad allagamento; pericolo di code; autocarri in rallentamento. In situazioni di emergenza, nell'immediatezza può essere utilizzato da solo, cioè senza pannelli integrativi. In tutti i casi occorre moderare la velocità perché si approssima un pericolo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_altri_pericoli.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Altri pericoli" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.4.86> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Curva pericolosa a destra " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.4.86" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada non rettilinea pericoloso per la limitata visibilità o per caratteristiche del tracciato (curva stretta a destra)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_curva_pericolosa_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Curva pericolosa a destra " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.5.86> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Curva pericolosa a sinistra " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.5.86" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala un tratto di strada non rettilineo pericoloso per la limitata visibilità o per caratteristiche del tracciato (curva stretta a sinistra)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_curva_pericolosa_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Curva pericolosa a sinistra " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.6.86> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Doppia curva pericolosa, la prima a destra" ;
    dct:identifier "V.1.1.II.6.86" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala una sequenza di curva e controcurva od una serie di curve pericolose in successione. Il segnale può essere integrato con un pannello indicante il numero dei tornanti o l'indicazione della lunghezza (compresa tra due frecce con la punta rivolta in su) del tratto interessato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_doppia_curva_dx.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Doppia curva pericolosa, la prima a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.7.86> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Doppia curva pericolosa, la prima a sinistra " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.7.86" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Presegnala una sequenza di curva e controcurva od una serie di curve pericolose in successione. Il segnale può essere integrato con un pannello indicante il numero dei tornanti o l'indicazione della lunghezza (compresa tra due frecce in su) del tratto interessato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_doppia_curva_sx.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Doppia curva pericolosa, la prima a sinistra " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.8.87> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Passaggio a livello con barriere o con semibarriere " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.8.87" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un passaggio a livello con barriere ed è integrato con il pannello distanziometrico a tre barre rosse. Precede una luce rossa fissa o due luci rosse lampeggianti e può essere accompagnato da un segnale acustico per avvertire della chiusura delle barriere. È necessario moderare la velocità per essere pronti a fermarsi se le barriere sono chiuse. Ci si deve assolutamente fermare se sono in funzione le due luci rosse lampeggianti o il segnale acustico." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_passaggio_a_livello_con_barriere.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Passaggio a livello con barriere o con semibarriere " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.9.87> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Passaggio a livello senza barriere " ;
    dct:identifier "V.1.1.II.9.87" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:definition "Segnala un passaggio a livello senza barriere ed è integrato con il pannello distanziometrico a tre barre rosse." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_passaggio_a_livello_senza_barriere.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Passaggio a livello senza barriere " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.405> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Altri pericoli" ;
    dct:identifier "V.1.2.405" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Segnala un pericolo diverso da quelli indicati negli altri segnali di pericolo a causa di un cantiere stradale. È obbligatorio un pannello integrativo recante un simbolo o un'iscrizione che precisi la natura del pericolo, ad esempio: incidente (Fig. II 6/b Art. 83); segnaletica in rifacimento (Fig. II 6/a Art. 83); mezzi di lavoro in azione (Fig. II 6/g Art.83); sgombraneve in azione (Fig. II 6/d Art. 83); corsie a larghezza ridotta (Fig. II 391/c Art. 31); uscita obbligatoria (Fig. II 391/b Art. 31)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_altri_pericoli_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Altri pericoli" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.383.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lavori" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.383.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Presegnala cantieri di lavori in corso, depositi temporanei di materiale, presenza di macchinari adibiti ai lavori stradali. Può essere corredato di cartello che indica la lunghezza del cantiere. Di notte integrato di lanterna a luce fissa." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_lavori.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Lavori" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.384.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strettoia simmetrica" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.384.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Segnala un restringimento pericoloso della carreggiata su entrambi i lati a causa di un cantiere stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strettoia_simmetrica_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strettoia simmetrica" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.385.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strettoia asimmetrica a sinistra" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.385.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Segnala un restringimento pericoloso della carreggiata posto sul lato sinistro a causa di un cantiere stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strettoia_asimmetrica_a_sinistra_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strettoia asimmetrica a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.386.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strettoia asimmetrica a destra" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.386.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Segnala un restringimento pericoloso della carreggiata posto sul lato destro a causa di un cantiere stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strettoia_asimmetrica_a_destra_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strettoia asimmetrica a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.387.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Doppio senso di circolazione" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.387.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Segnala un tratto di strada con doppio senso di circolazione sulla stessa carreggiata, quando il tratto precedente era a senso unico a causa di un cantiere stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_doppio_senso_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Doppio senso di circolazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.389.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada dissestata" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.389.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Su fondo giallo presegnala un tratto di strada in cattivo stato o con pavimentazione irregolare in presenza di un cantiere stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_dissestata_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada dissestata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.390.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Materiale instabile su strada" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.390.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Presegnala la presenza di pietrisco, di materiale minuto o granaglia di un cantiere stradale che può essere proiettato a distanza o scagliato in aria dai veicoli in transito." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_materiale_instabile_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Materiale instabile su strada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.404.42> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Semaforo con dischi in verticale" ;
    dct:identifier "V.1.2.II.404.42" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> ;
    skos:definition "Presegnala un impianto semaforico posto su strade sia urbane che extraurbane con dischi disposti in verticale a causa di un cantiere stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_semaforo_verticale_-_provvisorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Semaforo con dischi in verticale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3.II.11a.87> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pannello a tre strisce rosse" ;
    dct:identifier "V.1.3.II.11a.87" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3> ;
    skos:definition "Posto sotto al segnale indicante un passaggio a livello con o senza barriere e relativa distanza (da codice 150 m, salvo diversa indicazione)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pannello_distanziometrico_150.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pannello a tre strisce rosse" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3.II.11b.87> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pannello a due strisce rosse" ;
    dct:identifier "V.1.3.II.11b.87" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3> ;
    skos:definition "Posto a 2/3 della distanza (da codice 100 m, salvo diversa indicazione)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pannello_distanziometrico_100.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pannello a due strisce rosse" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3.II.11c.87> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pannello a una striscia rossa" ;
    dct:identifier "V.1.3.II.11c.87" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3> ;
    skos:definition "Posto ad 1/3 della distanza (da codice 50 m, salvo diversa indicazione)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pannello_distanziometrico_50.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pannello a una striscia rossa" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Dare precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Prescrive di dare precedenza a non meno di dieci metri dall'incrocio sulle strade urbane e a 25 metri su quelle extraurbane. Dal 1992 sostituisce l'omonimo segnale di pericolo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_dare_precedenza.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Dare precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Intersezione a T con immissione da destra con diritto di precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala un incrocio a T con una strada di minore importanza che non ha diritto di precedenza e che si immette da destra." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_intersezione_a_T_con_diritto_di_precedenza_dx.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Intersezione a T con immissione da destra con diritto di precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.11> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Intersezione a T con immissione da sinistra con diritto di precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.11" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala un incrocio a T con una strada di minore importanza che non ha diritto di precedenza e che si immette da sinistra." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_intersezione_a_T_con_diritto_di_precedenza_sx.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Intersezione a T con immissione da sinistra con diritto di precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.12> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Confluenza a destra" ;
    dct:identifier "V.2.1.12" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala un incrocio con corsia di accelerazione od una confluenza sul lato destro della carreggiata. Dal 1992 sostituisce l'omonimo segnale di pericolo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_confluenza_dx.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Confluenza a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.13> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Confluenza a sinistra" ;
    dct:identifier "V.2.1.13" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala un incrocio con corsia di accelerazione od una confluenza sul lato sinistro della carreggiata. Dal 1992 sostituisce l'omonimo segnale di pericolo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_confluenza_sx.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Confluenza a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.14> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Diritto di precedenza nei sensi unici alternati" ;
    dct:identifier "V.2.1.14" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Si incontra in una strada a doppio senso prima di una strettoia che consenta il passaggio di una sola fila di veicoli ed indica che i veicoli che procedono in senso opposto devono dare precedenza." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_diritto_di_precedenza_nei_sensi_unici_alternati.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Diritto di precedenza nei sensi unici alternati" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.15> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Obbligo di arresto all'incrocio con autobus di linea su strade di montagna" ;
    dct:identifier "V.2.1.15" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Obbliga a dare precedenza alle corriere di linea sulle strade di montagna. Dal 1992 non più contemplato dal Codice della strada." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_old_-_dare_precedenza_alle_corriere.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Obbligo di arresto all'incrocio con autobus di linea su strade di montagna" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fermarsi e dare precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Prescrive l'obbligo di arrestarsi in ogni caso in corrispondenza della striscia trasversale di arresto ad un incrocio e di dare precedenza. Dal 1992 sostituisce il segnale d'obbligo arresto all'incrocio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fermarsi_e_dare_precedenza_-_stop.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fermarsi e dare precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di dare precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala di dare precedenza a non meno di dieci metri dall'incrocio sulle strade urbane ed a 25 metri su quelle extraurbane. Dal 1992 sostituisce l'omonimo segnale di pericolo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_distanza.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di dare precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di fermarsi e dare precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala l'obbligo di arrestarsi in ogni caso in corrispondenza della striscia trasversale di arresto ad un incrocio e di dare precedenza." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di fermarsi e dare precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Intersezione con precedenza a destra" ;
    dct:identifier "V.2.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala un incrocio in cui vige la regola generale di dare la precedenza a destra. Non è impiegato su strade che godono del diritto di precedenza. Dal 1992 sostituisce il segnale di pericolo incrocio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_intersezione_con_precedenza_a_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Intersezione con precedenza a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Dare precedenza nei sensi unici alternati" ;
    dct:identifier "V.2.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Si incontra in una strada a doppio senso prima di una strettoia che consenta il passaggio di una sola fila di veicoli e prescrive di dare precedenza ai veicoli provenienti in direzione opposta." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_dare_precedenza_nei_sensi_unici_alternati.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Dare precedenza nei sensi unici alternati" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Diritto di precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una strada il cui traffico ha diritto di precedenza. Può essere riprodotto in formato più piccolo dopo ogni incrocio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_diritto_di_precedenza.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Diritto di precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine del diritto di precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Indica la fine di una strada il cui traffico ha diritto di precedenza, con il conseguente ritorno alla norma generale sulla precedenza a destra." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_del_diritto_di_precedenza.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine del diritto di precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Intersezione con diritto di precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> ;
    skos:definition "Presegnala un incrocio con una strada di minore importanza in cui si ha la precedenza sui veicoli provenienti sia da destra che da sinistra. Può essere integrato con un pannello che mostra l'andatura della strada principale. Dal 1992 sostituisce il segnale di pericolo incrocio con una strada senza diritto di precedenza." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_intersezione_con_diritto_di_precedenza.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Intersezione con diritto di precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vieta a tutti i veicoli di entrare in una strada. Posto su entrambi gli accessi e può essere integrato da un pannello che ne limita la validità nel tempo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di svolta a sinistra" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vieta ai conducenti di girare a sinistra. Non più previsto dal codice della strada del 1992." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_svolta_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di svolta a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Senso vietato" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vieta di entrare in una strada, accessibile invece in un altro senso. Viene quindi posto sulle strade a senso unico." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_senso_vietato.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Senso vietato" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Alt" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Variante del segnale \"senso vietato\" che, seppur non prevista dal Codice della Strada, viene utilizzata nelle carreggiate ad almeno due corsie per senso di marcia e alle volte viene integrata da segnalatori acustici o luminosi, per rafforzarne l'efficacia nella prevenzione della guida contromano.[8][9][10] Nelle località che beneficiano di un regime di bilinguismo, alla scritta \"ALT\" può essere abbinata la relativa traduzione.[8]" ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_senso_vietato_(v.1).svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Alt" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di sorpasso" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vale per tutti i veicoli, vieta di sorpassare i veicoli a motore con tre o più ruote." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_sorpasso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di sorpasso" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Distanziamento minimo obbligatorio" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vieta di seguire il veicolo che precede ad una distanza inferiore a quella indicata, in metri, sul segnale (nell'esempio 70 m), anche quando si viaggia a bassa velocità." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_distanziamento_minimo_obbligatorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Distanziamento minimo obbligatorio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Limite massimo di velocità" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Indica la velocità massima in chilometri orari alla quale i veicoli possono procedere immediatamente dopo il segnale. Dal 1992 sostituiscono i segnali con il vecchio carattere:" ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_limite_di_velocit%C3%A0_50.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Limite massimo di velocità" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di segnalazioni acustiche" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vieta l'uso di avvisatori acustici salvo in caso di pericolo immediato o in caso di trasporto di feriti o ammalati gravi." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_segnalazioni_acustiche.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di segnalazioni acustiche" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di inversione" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vieta l'inversione di marcia. Non più previsto dal codice della strada del 1992." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_old_-_divieto_di_inversione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di inversione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di svolta a destra" ;
    dct:identifier "V.2.2.1.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> ;
    skos:definition "Vieta ai conducenti di girare a destra. Non più previsto dal codice della strada del 1992." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_svolta_a_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di svolta a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di sorpasso per veicoli di massa a pieno carico oltre 3,5 t" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Indica il divieto a tutti i veicoli, non adibiti al trasporto di persone, di massa a pieno carico superiore a 3,5 t di sorpassare i veicoli a motore. Consente il sorpasso dei veicoli privi di motore solo se la manovra può compiersi entro la semicarreggiata. Si fa riferimento alla massa a pieno carico indicata sulla carta di circolazione (tara più portata). Un pannello integrativo può specificare un diverso valore della massa." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_sorpasso_per_veicoli_oltre_3,5t.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di sorpasso per veicoli di massa a pieno carico oltre 3,5 t" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli che trasportano merci con massa complessiva superiore a 3,5 tonnellate" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli da trasporto non adibiti al trasporto di persone." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_ai_veicoli_da_trasporto.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli che trasportano merci con massa complessiva superiore a 3,5 tonnellate" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.11> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli che trasportano merci con massa autorizzata a pieno carico superiore oltre le 6,5 t" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.11" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli da trasporto non adibiti al trasporto di persone con massa autorizzata a pieno carico superiore al carico indicato in tonnellate." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_ai_veicoli_da_trasporto_6,5t.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli che trasportano merci con massa autorizzata a pieno carico superiore oltre le 6,5 t" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.12> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito a tutti i veicoli a motore trainanti un rimorchio" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.12" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli a motore trainanti un rimorchio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_ai_veicoli_a_motore_con_rimorchio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito a tutti i veicoli a motore trainanti un rimorchio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.13> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito alle macchine agricole" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.13" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito alle macchine agricole cingolate o gommate." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_alle_macchine_agricole.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito alle macchine agricole" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.14> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli che trasportano merci pericolose" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.14" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli che trasportano merci pericolose, come esplosivi, benzina, materie tossiche o radioattive." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_a_trasporti_pericolosi.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli che trasportano merci pericolose" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.15> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli che trasportano esplosivo o prodotti facilmente infiammabili" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.15" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli che trasportano esplosivo o prodotti facilmente infiammabili." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_d…eto_di_transito_ai_veicoli_con_esplosivi_od_infiammabili.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli che trasportano esplosivo o prodotti facilmente infiammabili" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.16> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli che trasportano sostanze suscettibili di contaminare l'acqua" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.16" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli che trasportano sostanze suscettibili di contaminare l'acqua." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_agli_inquinanti_idrici.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli che trasportano sostanze suscettibili di contaminare l'acqua" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.17> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai ciclomotori" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.17" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai ciclomotori. Non previsto dal Codice della strada italiano, ma usato. Il simbolo è invece previsto come segnale di indicazione." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_motocicli_B.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai ciclomotori" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.18> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito alle motocarrozzette" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.18" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli a tre ruote destinati al trasporto di persone, con al massimo quattro posti compreso il conducente. È abbinato solamente al segnale di preavviso di inizio autostrada e di inizio strada extraurbana principale: e . Il simbolo è invece previsto come segnale di indicazione." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_motocarrozzette.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito alle motocarrozzette" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di sorpasso tra autotreni" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il sorpasso tra autosnodati o autoarticolati. Non più previsto dal codice della strada del 1992; le dimensioni della versione normale erano di 900 mm (invece di 600 mm)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_sorpasso_tra_autotreni.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di sorpasso tra autotreni" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli a trazione animale" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli a trazione animale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_alla_trazione_animale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli a trazione animale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai pedoni" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai pedoni." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_transito_vietato_ai_pedoni.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai pedoni" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai velocipedi" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai velocipedi (ossia biciclette e veicoli ad esse affini)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_alle_biciclette.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai velocipedi" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai motocicli" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai motocicli." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_motocicli.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai motocicli" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli a braccia" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli a braccia quali carrelli e carretti a mano." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_a_veicoli_a_braccia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli a braccia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito a tutti gli autoveicoli" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito a tutti gli autoveicoli, ai motoveicoli a tre ruote e ai quadricicli a motore." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_a_tutti_gli_autoveicoli.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito a tutti gli autoveicoli" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito agli autobus" ;
    dct:identifier "V.2.2.2.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli adibiti al trasporto di persone con più di 9 posti complessivi (autobus)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_agli_autobus.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito agli autobus" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli aventi larghezza superiore a 2,30 m" ;
    dct:identifier "V.2.2.3.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli aventi larghezza superiore a quella indicata in metri." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_larghezza_2,30m.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli aventi larghezza superiore a 2,30 m" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli aventi altezza superiore a 3,50 m" ;
    dct:identifier "V.2.2.3.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli aventi altezza superiore a quella indicata in metri." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_altezza_3,50m.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli aventi altezza superiore a 3,50 m" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli od ai complessi di veicoli di lunghezza superiore ai 10 m" ;
    dct:identifier "V.2.2.3.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli od ai complessi di veicoli di lunghezza superiore alla lunghezza indicata in metri. Vale anche di notte o per i mezzi che trasportano persone (autobus)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_ai_veicoli_lunghi.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli od ai complessi di veicoli di lunghezza superiore ai 10 m" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli aventi massa superiore a 7,00 t" ;
    dct:identifier "V.2.2.3.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli aventi massa superiore a quella indicata in tonnellate al momento del transito. Vale anche per mezzi che trasportano di persone (autobus)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_a_veicoli_di_massa_sopra_7t.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli aventi massa superiore a 7,00 t" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di transito ai veicoli aventi peso per asse superiore a 7,00 t" ;
    dct:identifier "V.2.2.3.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli aventi sull'asse più caricato una massa superiore a quella indicata al momento del transito." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_transito_a_carico_su_asse_7t.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di transito ai veicoli aventi peso per asse superiore a 7,00 t" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Via libera" ;
    dct:identifier "V.2.2.4.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4> ;
    skos:definition "Indica il punto dove le prescrizioni precedentemente indicate cessano di essere valide." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_via_libera.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Via libera" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine del limite massimo di velocità" ;
    dct:identifier "V.2.2.4.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4> ;
    skos:definition "Indica la fine del limite sulla velocità massima alla quale i veicoli possono procedere e ripristina il consueto limite di velocità relativo al tipo di strada percorsa. Dal 1992 sostituiscono i segnali con il vecchio carattere." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_limite_di_velocit%C3%A0_50.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine del limite massimo di velocità" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine del divieto di sorpasso" ;
    dct:identifier "V.2.2.4.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4> ;
    skos:definition "Indica la fine del divieto a tutti i veicoli di sorpassare i veicoli a motore diversi dai motocicli e dai ciclomotori." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_del_divieto_di_sorpasso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine del divieto di sorpasso" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine del divieto di sorpasso per veicoli di massa a pieno carico oltre 3,5 t" ;
    dct:identifier "V.2.2.4.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4> ;
    skos:definition "Indica la fine del divieto a tutti i veicoli non adibiti al trasporto di persone di massa a pieno carico oltre 3,5 t di sorpassare i veicoli a motore." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_del_divieto_di_sorpasso_per_veicoli_oltre_3,5t.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine del divieto di sorpasso per veicoli di massa a pieno carico oltre 3,5 t" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine del divieto di sorpasso tra autotreni" ;
    dct:identifier "V.2.2.4.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4> ;
    skos:definition "Indica la fine del divieto di sorpasso tra autosnodati o autoarticolati. Non più previsto dal codice della strada del 1992; le dimensioni della versione normale erano di 900 mm (invece di 600 mm)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_del_divieto_di_sorpasso_tra_autotreni.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine del divieto di sorpasso tra autotreni" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di sosta" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Vieta la sosta, fermata prolungata (parcheggio) ai veicoli, in quei luoghi dove per regola generale non vige tale divieto. Senza iscrizioni integrative il divieto è permanente nelle 24 ore nelle strade extraurbane. Sulle strade urbane il divieto vige dalle ore 8.00 alle ore 20.00. Cessa la sua validità se non ripetuto al successivo incrocio, vieta la sosta sul lato della strada dove è posto. Il cartello permette la sosta nel tratto precedente al segnale, tranne nei casi ci sia un pannello integrativo con una freccia rivolta verso il basso. Può essere integrato da pannelli che specifichino la portata del divieto o dal pannello di rimozione forzata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_sosta.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di sosta" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di sosta a giorni alterni" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Vieta la sosta sul lato sinistro nei giorni pari e sul lato destro nei giorni dispari. Non più previsto dal codice della strada del 1992." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_sosta_P-D.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di sosta a giorni alterni" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.11> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Sosta regolamentata" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.11" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Consente la sosta nella zona interessata tramite esposizione di disco orario. Non più previsto dal codice della strada del 1992." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_parcheggio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Sosta regolamentata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di fermata" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Vieta la sosta e la fermata o qualsiasi temporanea sospensione della marcia ai veicoli. Ha sempre validità permanente ed in qualsiasi caso è disposta la rimozione forzata del veicolo. Prima del 1992 il divieto di fermata era indicato con il segnale corredato da un pannello integrativo con la scritta \"DIVIETO DI FERMATA\"." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_fermata.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di fermata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Parcheggio" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Indica un parcheggio autorizzato. Consente la sosta a tempo indeterminato salvo indicazioni differenti. Con pannelli integrativi si possono specificare la disposizione dei veicoli, i costi, le limitazioni di orari o di particolari veicoli. Quando si esce da un parcheggio si deve dare la precedenza ai veicoli in transito. Sulle autostrade a volte è a fondo verde. Quest'ultimo segnale non è però previsto dal codice della strada. Dal 1992 sostituisce il segnale d'indicazione." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_parcheggio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Parcheggio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di parcheggio" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Indica un parcheggio autorizzato. Consente la sosta a tempo indeterminato salvo indicazioni differenti. Con pannelli integrativi si possono specificare la disposizione dei veicoli, i costi, le limitazioni di orari o di particolari veicoli. Quando si esce da un parcheggio si deve dare la precedenza ai veicoli in transito." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_di_parcheggio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di parcheggio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Passo carrabile" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Indica un passo carrabile. Nella fascia superiore deve essere indicato l'ente proprietario della strada su cui il segnale è apposto, in quella inferiore il numero di autorizzazione e l'anno di rilascio. Senza queste informazioni il segnale non ha valore. Il segnale ha dimensioni normali di 45x25 cm e dimensioni maggiorate di 60x40 cm. Il segnale è anche presente nelle versioni con iscrizione in doppia lingua, limitatamente alle regioni che beneficiano di un regime di bilinguismo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_passo_carrabile_2.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Passo carrabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Sosta consentita a particolari categorie" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Indica che la sosta è consentita solamente alla categoria indicata dal simbolo presente sul segnale; il divieto di sosta non si applica quindi ai veicoli della categoria indicata (negli esempi, persone invalide munite di contrassegno, ambulanze)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_parcheggio_riservato_pronto_soccorso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Sosta consentita a particolari categorie" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Sosta consentita a invalidi (personalizzato)" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Indica che la sosta è consentita solamente alla persona detentrice del contrassegno i cui estremi sono indicati sul segnale. Il segnale prevede il divieto di sosta a tutti gli altri veicoli, anche se a servizio di persone invalide, ma diverse dal titolare dello stallo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_parcheggio_riservato_ai_disabili_ad_personam_-_new.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Sosta consentita a invalidi (personalizzato)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Regolazione flessibile della sosta in centro abitato" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Indica regolamentazioni flessibili nella sosta e nel divieto di sosta nei centri urbani o nelle località turistiche." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_--_regolazione_flessibile_della_sosta_in_centro.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Regolazione flessibile della sosta in centro abitato" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Divieto di sosta a giorni alterni" ;
    dct:identifier "V.2.2.5.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:definition "Vieta la sosta sul lato sinistro nei giorni dispari e sul lato destro nei giorni pari. Non più previsto dal codice della strada del 1992." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_sosta_D-P.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Divieto di sosta a giorni alterni" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione obbligatoria dritto" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica che la sola direzione consentita al conducente è quella di andare dritto e viene installato all'inizio dell'obbligo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzione_obbligatoria_dritto.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione obbligatoria dritto" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Passaggio obbligatorio a sinistra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Obbliga i conducenti a passare a sinistra dell'ostacolo come un cantiere, uno spartitraffico, un salvagente o un'isola di traffico." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_passaggio_obbligatorio_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Passaggio obbligatorio a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.11> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Passaggi consentiti" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.11" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Obbliga i conducenti a passare a destra o a sinistra dell'ostacolo come un cantiere, uno spartitraffico, un salvagente o un'isola di traffico." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_passaggi_consentiti.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Passaggi consentiti" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.12> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Rotatoria" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.12" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica ai conducenti l'obbligo di circolare nel verso antiorario indicato dalle frecce attorno all'area di rotazione. È posto subito prima di una piazza dove si svolge circolazione rotatoria. Sulle strade extraurbane è preceduto dal segnale di preavviso di circolazione rotatoria." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_rotatoria.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Rotatoria" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.13> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Limite minimo di velocità" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.13" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Vieta ai conducenti di procedere ad una velocità inferiore a quella indicata, non superando però i limiti massimi previsti per quel tipo di strada. Inoltre vieta il transito ai veicoli che per le loro caratteristiche costruttive non siano in grado di raggiungere la velocità indicata. Dal 1992 sostituisce i segnali con il vecchio carattere." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_limite_minimo_di_velocit%C3%A0_30.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Limite minimo di velocità" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.14> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine del limite minimo di velocità" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.14" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica la fine della validità del limite minimo di velocità." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_limite_minimo_di_velocit%C3%A0_30.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine del limite minimo di velocità" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.15> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Catene da neve obbligatorie" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.15" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Vieta il transito ai veicoli sprovvisti di catene o gomme da neve. Le catene devono essere montate sulle ruote motrici immediatamente dopo il segnale. Dal 1992 sostituisce il segnale d'indicazione transito con catene o pneumatici da neve." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_catene_da_neve_obbligatorie.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Catene da neve obbligatorie" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.16> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Percorso pedonale" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.16" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica un percorso o un'area riservata ai pedoni Dal 1992 sostituisce il segnale viale pedonale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_percorso_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Percorso pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.17> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine percorso pedonale" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.17" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica la fine di un percorso o un'area riservata ai pedoni." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_percorso_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine percorso pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.18> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pista ciclabile" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.18" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica l'inizio o il proseguimento di un percorso, corsia o itinerario riservati alle biciclette." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pista_ciclabile.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pista ciclabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.19> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine pista ciclabile" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.19" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica la fine di un itinerario percorribile esclusivamente da biciclette." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_pista_ciclabile.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine pista ciclabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione obbligatoria a destra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica che la sola direzione consentita al conducente è quella di andare a destra e viene installato all'inizio dell'obbligo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzione_obbligatoria_a_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione obbligatoria a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.20> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Percorso pedonale e ciclabile" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.20" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di un itinerario percorribile sia da pedoni, sia da ciclisti (promiscuo)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_percorso_pedonale_e_ciclabile.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Percorso pedonale e ciclabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.21> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine percorso pedonale e ciclabile" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.21" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica la fine di un itinerario riservato alla circolazione di biciclette e ciclisti." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_percorso_pedonale_e_ciclabile.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine percorso pedonale e ciclabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.22> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pista ciclabile contigua al marciapiede" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.22" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica un itinerario costituito da una pista ciclabile affiancata ad un marciapiede." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pista_ciclabile_contigua_al_marciapiede.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pista ciclabile contigua al marciapiede" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.23> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine di pista ciclabile contigua al marciapiede" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.23" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica la fine di un itinerario costituito da una pista ciclabile affiancata ad un marciapiede." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_pista_ciclabile_contigua_al_marciapiede.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine di pista ciclabile contigua al marciapiede" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.24> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Percorso riservato ai quadrupedi da soma o da sella" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.24" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica un percorso riservato ai quadrupedi da soma o da sella. Proibisce il transito dei veicoli anche se a trazione animale.." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_percorso_riservato_ai_quadrupedi.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Percorso riservato ai quadrupedi da soma o da sella" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.25> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine percorso riservato ai quadrupedi da soma o da sella" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.25" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica la fine di un percorso riservato ai quadrupedi da soma o da sella." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_percorso_riservato_ai_quadrupedi.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine percorso riservato ai quadrupedi da soma o da sella" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.26> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Corsia riservata agli autobus" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.26" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica una corsia percorribile unicamente da autobus. Non previsto dal Codice della strada italiano, ma usato soprattutto in città ed anche, contemplato nel Codice della strada, nei segnali di uso delle corsie." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_corsia_riservata_agli_autobus.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Corsia riservata agli autobus" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.27> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Riservato alle autovetture" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.27" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica un percorso riservato alla circolazione degli autoveicoli. Non più previsto dal Codice della strada del 1992 e sostituito dal segnale di indicazione: strada riservata ai veicoli a motore." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_old_-_riservato_alle_autovetture.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Riservato alle autovetture" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.28> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Motopista" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.28" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica un percorso riservato alla circolazione dei motocicli. Non più previsto dal Codice della strada del 1992." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_motopista_(1959).svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Motopista" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione obbligatoria a sinistra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Indica che la sola direzione consentita al conducente è quella di andare a sinistra e viene installato all'inizio dell'obbligo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzione_obbligatoria_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione obbligatoria a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di direzione obbligatoria a destra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Preavvisa che la sola direzione consentita al conducente è quella di andare a destra. Può essere integrato da un pannello che indica la distanza alla quale inizia l'obbligo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_di_direzione_obbligatoria_a_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di direzione obbligatoria a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di direzione obbligatoria a sinistra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Preavvisa che la sola direzione consentita al conducente è quella di andare a sinistra. Può essere integrato da un pannello che indica la distanza alla quale inizia l'obbligo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_di_direzione_obbligatoria_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di direzione obbligatoria a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzioni consentite a destra ed a sinistra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Obbliga a svoltare o a destra o a sinistra." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzioni_consentite_a_destra_ed_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzioni consentite a destra ed a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzioni consentite dritto ed a destra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Obbliga a procedere dritto o a svoltare a destra." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzioni_consentite_a_dritto_ed_a_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzioni consentite dritto ed a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzioni consentite dritto ed a sinistra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Obbliga a procedere dritto o a svoltare a sinistra." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzioni_consentite_a_dritto_ed_a_sinistra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzioni consentite dritto ed a sinistra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Passaggio obbligatorio a destra" ;
    dct:identifier "V.2.3.1.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> ;
    skos:definition "Obbliga i conducenti a passare a destra dell'ostacolo come un cantiere, uno spartitraffico, un salvagente o un'isola di traffico." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_passaggio_obbligatorio_a_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Passaggio obbligatorio a destra" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Dogana" ;
    dct:identifier "V.2.3.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> ;
    skos:definition "Segnala un varco doganale al quale è obbligatorio fermarsi. Nello stesso segnale, al di sotto della barra orizzontale, può essere riportata la parola «dogana» nella lingua dello Stato confinante, normalmente si trova al confine di uno Stato extra europeo. Alle frontiere con i Paesi aderenti all'Unione europea il segnale va sostituito. Dal 1992 sostituisce il segnale d'obbligo alt-dogana." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_dogana.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Dogana" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Confine di Stato con Paese UE" ;
    dct:identifier "V.2.3.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> ;
    skos:definition "Indica il confine di Stato, con la Francia (Unione Europea). Non obbliga a fermarsi per un controllo doganale. Può essere integrato con un cartello di preavviso." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_confine_francia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Confine di Stato con Paese UE" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Confine di Stato con Paese UE" ;
    dct:identifier "V.2.3.2.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> ;
    skos:definition "Indica il confine di Stato, con l'Austria (Unione Europea). Non obbliga a fermarsi per un controllo doganale. Può essere integrato con un cartello di preavviso." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_confine_austria.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Confine di Stato con Paese UE" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Confine di Stato con Paese UE" ;
    dct:identifier "V.2.3.2.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> ;
    skos:definition "Indica il confine di Stato, con la Slovenia (Unione Europea). Non obbliga a fermarsi per un controllo doganale. Può essere integrato con un cartello di preavviso." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_confine_slovenia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Confine di Stato con Paese UE" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Posto di blocco" ;
    dct:identifier "V.2.3.2.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> ;
    skos:definition "Il segnale deve essere posto per segnalare un posto di blocco stradale istituito da organi di polizia al quale è obbligatorio fermarsi. Il segnale è di impiego mobile, deve essere posto a distanza opportuna dal posto di blocco e deve essere visibile con sicurezza e in tempo utile affinché il conducente possa adeguare la sua condotta, tenuto conto delle condizioni plano-altimetriche della strada e della velocità predominante dei veicoli nel tratto che precede il posto di blocco. Il segnale deve essere ripetuto all'altezza del punto di arresto. Entrambi i segnali devono essere posti in modo da non costituire pericolo o pregiudizio per la sicurezza stradale. È consentito ripetere il segnale nella lingua dello stato confinante quando il posto di blocco è in prossimità delle zone di confine; in presenza di questo segnale è obbligatorio fermare la marcia del veicolo che si sta conducendo. Dal 1992 sostituisce il segnale d'obbligo alt-polizia." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_posto_di_blocco.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Posto di blocco" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Stazione di pedaggio" ;
    dct:identifier "V.2.3.2.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> ;
    skos:definition "Il segnale è posto sulle autostrade ed in corrispondenza degli accessi controllati per segnalare una stazione dove è obbligatorio fermarsi per le operazioni di pedaggio. È consentito ripetere il segnale nella lingua dello stato confinante quando la stazione di pedaggio è in prossimità del confine." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_stazione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Stazione di pedaggio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di intersezione urbana" ;
    dct:identifier "V.3.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> ;
    skos:definition "Indica l'avvicinarsi di un bivio su strada urbana e ne indica le direzioni." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_intersezione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di intersezione urbana" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di zona a traffico limitato" ;
    dct:identifier "V.3.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> ;
    skos:definition "Indica l'avvicinarsi di un'intersezione in cui una direzione porta ad una zona a traffico limitato. Il simbolo della zona a traffico limitato può essere integrato da pannelli indicanti limitazioni a particolari categorie di veicoli o fasce orarie." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_ZTL_destra.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di zona a traffico limitato" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di intersezione urbana a rotatoria" ;
    dct:identifier "V.3.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> ;
    skos:definition "Indica l'avvicinarsi di una rotatoria su strada urbana e ne indica le possibili direzioni sui vari rami d'uscita." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_rotatoria.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di intersezione urbana a rotatoria" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di intersezione extraurbana" ;
    dct:identifier "V.3.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> ;
    skos:definition "Indica l'avvicinarsi di un bivio su strada extraurbana e ne indica le direzioni. Dal 1992 sostituisce il segnale d'indicazione preavviso di bivio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_intersezione_extraurbana.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di intersezione extraurbana" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di incrocio con canalizzazione extraurbano" ;
    dct:identifier "V.3.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> ;
    skos:definition "Indica la struttura di un bivio con obbligo di canalizzazione su strada extraurbana." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_incrocio_extraurbano.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di incrocio con canalizzazione extraurbano" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di intersezione per diramazione autostradale" ;
    dct:identifier "V.3.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> ;
    skos:definition "Indica l'avvicinarsi di un bivio su un'autostrada e ne indica le direzioni." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_diramazione_autostradale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di intersezione per diramazione autostradale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di incrocio autostradale a ponte" ;
    dct:identifier "V.3.1.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> ;
    skos:definition "Indica la struttura di un bivio autostradale con i segnali installati su struttura soprastante la carreggiata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_intersezione_a_ponte.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di incrocio autostradale a ponte" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Autostrada" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica un'autostrada" ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Autostrada_A4_Italia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Autostrada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Raccordo autostradale" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica un raccordo autostradale. Non previsto dal Codice della strada ma usato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_raccordo_autostradale_10.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Raccordo autostradale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Traforo internazionale" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica un traforo internazionale" ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Traforo_T4_Italia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Traforo internazionale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada statale" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica una strada statale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Strada_Statale_10_Italia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada statale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Nuova strada ANAS" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica una nuova strada ANAS. Non previsto dal Codice della strada ma usato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Nuova_Strada_Statale_2_Italia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Nuova strada ANAS" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada regionale" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica una strada regionale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Strada_Regionale_11_Italia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada regionale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada provinciale" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica una strada provinciale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Strada_Provinciale_7_Italia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada provinciale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada comunale extraurbana" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica una strada comunale extraurbana." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_comunale_2.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada comunale extraurbana" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada europea" ;
    dct:identifier "V.3.2.1.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> ;
    skos:definition "Identifica una strada europea." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_europea_21.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada europea" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Progressiva chilometrica" ;
    dct:identifier "V.3.2.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> ;
    skos:definition "Indica la progressiva chilometrica su strada statale, regionale, provinciale o comunale extraurbana. Il segnale è accompagnato dal segnale di identificazione strade della strada a cui si riferisce." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_progressiva_chilometrica.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Progressiva chilometrica" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Progressiva ettometrica" ;
    dct:identifier "V.3.2.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> ;
    skos:definition "Indica la progressiva ettometrica e chilometrica. Gli ettometri sono indicati in cifra romana nella parte superiore del segnale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_progressiva_ettometrica.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Progressiva ettometrica" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Progressiva distanziometrica su autostrade" ;
    dct:identifier "V.3.2.2.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> ;
    skos:definition "Indica la progressiva chilometrica ed il nome della prossima stazione e della relativa distanza. Viene collocato sulle autostrade alle progressive terminanti con i numeri 1, 3, 4, 6, 7 e 9." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_progressiva_chilometrica_autostradale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Progressiva distanziometrica su autostrade" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Progressiva distanziometrica con indicazione prossima area di servizio su autostrade" ;
    dct:identifier "V.3.2.2.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> ;
    skos:definition "Indica la progressiva chilometrica con l'aggiunta dell'indicazione delle aree di servizio o di parcheggio più prossime e le relative distanze. Viene collocato sulle autostrade alle progressive terminanti con i numeri 2, 5 e 8." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_progressiva_km_autostradale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Progressiva distanziometrica con indicazione prossima area di servizio su autostrade" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Progressiva chilometrica integrata con segnale di conferma" ;
    dct:identifier "V.3.2.2.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> ;
    skos:definition "È composto da un segnale di progressiva chilometrica e da un segnale di conferma e viene collocato su strade extraurbane." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_p…ogressiva_chilometrica_integrata_con_segnale_di_conferma.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Progressiva chilometrica integrata con segnale di conferma" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Numerazione cavalcavia" ;
    dct:identifier "V.3.2.2.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> ;
    skos:definition "Segnala il numero progressivo del cavalcavia che attraversa la strada su cui è posto. Nella prima riga viene indicato il simbolo della strada. Non previsto dal Codice della strada ma dalla direttiva 1156 (28 febbraio 1997) del Ministero dei Lavori Pubblici in un tentativo di scongiurare il fenomeno del lancio di oggetti (sassi, mattoni ecc.) dai cavalcavia stradali. Un caso particolare è rappresentato dal segnale dell'autostrada Catania-Siracusa, dove al posto della sigla e del numero identificativo della strada viene utilizzata la denominazione: ." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_numerazione_cavalcavia_autostrada.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Numerazione cavalcavia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di itinerario " ;
    dct:identifier "V.3.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:definition "Indica le località raggiungibili tramite l'uscita indicata. Va posto prima di ogni uscita per segnalare le località secondarie o lontane e i punti di interesse pubblico, turistico o geografico raggiungibili attraverso la viabilità ordinaria dall'uscita stessa e non deve contenere più di cinque righe di iscrizioni. Le iscrizioni relative a località urbane, turistiche o geografiche devono essere inserite all'interno di inserti aventi il colore specifico." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnale_di_itinerario.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Segnale di itinerario " .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio centro abitato" ;
    dct:identifier "V.3.4.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di un centro abitato. Sottintende il limite di velocità massimo pari a 50 km/h e il divieto di segnalazioni acustiche. Eventuali segnali di obbligo o di divieto posti in corrispondenza di questo segnale estendono la loro validità per l'interno centro abitato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_centro_abitato.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio centro abitato" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio centro abitato con sperimentazione della micromobilità elettrica" ;
    dct:identifier "V.3.4.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di un centro abitato nel quale è in vigore la sperimentazione della micromobilità elettrica. Il pannello, definito nell'allegato 3 della G.U. Serie Generale n. 162 del 12-07-2019 deve essere posizionato sotto il segnale di inizio centro abitato ed integrato da ulteriore pannello con la scritta \"segnaletica sperimentale\"." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnale_sperimentale_micromobilita_elettrica.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio centro abitato con sperimentazione della micromobilità elettrica" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio località" ;
    dct:identifier "V.3.4.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di un centro abitato minore, es. una frazione od un luogo remoto del concentrico comunale. Sottintende il limite di velocità massimo pari a 50 km/h e il divieto di segnalazioni acustiche. Eventuali segnali di obbligo o di divieto posti in corrispondenza di questo segnale estendono la loro validità per l'interno centro abitato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_localit%C3%A0.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio località" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine centro abitato" ;
    dct:identifier "V.3.4.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica la fine di un centro abitato e può essere accompagnato dal segnale di conferma riportante la distanza dalle località indicate. Decreta la fine delle prescrizioni zonali instaurate dal segnale di inizio centro abitato/inizio località, ma non di eventuali prescrizioni locali." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_centro_abitato.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine centro abitato" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio e fine provincia" ;
    dct:identifier "V.3.4.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una provincia e la fine di un'altra provincia in viabilità ordinaria." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_provincia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio e fine provincia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio e fine provincia" ;
    dct:identifier "V.3.4.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una provincia e la fine di un'altra provincia in viabilità autostradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_provincia_autostradale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio e fine provincia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio e fine regione" ;
    dct:identifier "V.3.4.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una regione e la fine di un'altra regione in viabilità ordinaria." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_regione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio e fine regione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio e fine regione" ;
    dct:identifier "V.3.4.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una regione e la fine di un'altra regione in viabilità autostradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_regione_autostrade.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio e fine regione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione per autostrada" ;
    dct:identifier "V.3.5.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5> ;
    skos:definition "Indica la direzione da seguire per imboccare l'autostrada indicata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzione_autostrada.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione per autostrada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di conferma" ;
    dct:identifier "V.3.5.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5> ;
    skos:definition "Indica le prossime località raggiungibili e la distanza da esse." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_conferma_autostradale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Segnale di conferma" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione per localizzazione" ;
    dct:identifier "V.3.5.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5> ;
    skos:definition "Indica la direzione da seguire per raggiungere l'oggetto indicato nel segnale (in questo caso, polizia municipale)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_localizzazione_polizia_municipale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione per localizzazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Nome strada" ;
    dct:identifier "V.3.6.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6> ;
    skos:definition "Indica il nome di strade, vie, piazze, viali e di qualsiasi altra tipologia viaria e deve essere collocato nei centri abitati su entrambi i lati di tutte le strade in corrispondenza delle intersezioni." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_nome_strada.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Nome strada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Nome strada con senso unico" ;
    dct:identifier "V.3.6.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6> ;
    skos:definition "Indica il nome di strade, vie, piazze, viali e di qualsiasi altra tipologia viaria nelle strade a senso unico. Deve essere installato su entrambi i lati della carreggiata ed i due segnali devono essere di uguali dimensioni." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_nome_strada_con_senso_unico.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Nome strada con senso unico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio territorio comunale" ;
    dct:identifier "V.3.7.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Indica l'inizio del territorio comunale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_territorio_comunale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio territorio comunale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione alberghiera" ;
    dct:identifier "V.3.7.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Informa sulla direzione da intraprendere e sulla denominazione degli alberghi." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzione_alberghiera.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione alberghiera" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fiume" ;
    dct:identifier "V.3.7.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Indica il fiume, con relativo nome, che si incontra." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fiume.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fiume" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnali di territorio" ;
    dct:identifier "V.3.7.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Sono posti in posizione autonoma e singola, come segnali di direzione isolati, o come segnali di localizzazione, ma in tal caso non devono interferire con l'avvistamento e la visibilità dei segnali di pericolo, di prescrizione e di indicazione. Se impiegati, devono essere installati unicamente sulle strade che conducono direttamente al luogo segnalato e, salvo casi di impossibilità, a non oltre 10 km di distanza dal luogo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnali_di_territorio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Segnali di territorio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnali turistici" ;
    dct:identifier "V.3.7.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Sono posti in posizione autonoma e singola, come segnali di direzione isolati, o come segnali di localizzazione, ma in tal caso non devono interferire con l'avvistamento e la visibilità dei segnali di pericolo, di prescrizione e di indicazione. Se impiegati, devono essere installati unicamente sulle strade che conducono direttamente al luogo segnalato e, salvo casi di impossibilità, a non oltre 10 km di distanza dal luogo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnali_turistici.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Segnali turistici" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Avvio alla zona industriale" ;
    dct:identifier "V.3.7.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Nessuna indicazione di attività singola può essere inserita sui preavvisi di intersezione, sui segnali di preselezione, sui segnali di direzione, su quelli di conferma. Può essere invece installato nelle intersezioni e combinato, ove necessario col \"gruppo segnaletico unitario\" ivi esistente, il segnale di direzione con l'indicazione di \"zona industriale, zona artigianale, zona commerciale\"." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_avvio_zona_industriale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Avvio alla zona industriale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione per le industrie" ;
    dct:identifier "V.3.7.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Nei centri abitati, ove la zona o le zone industriali, artigianali o commerciali sono ben localizzate, si deve fare uso di segnali indicanti collettivamente la zona; tutte le attività e gli insediamenti particolari saranno indicati successivamente sulle intersezioni locali a valle degli itinerari principali di avvio alla \"zona industriale\" o \"zona artigianale\" o \"zona commerciale\" in genere." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzione_per_le_industrie.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione per le industrie" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso informazioni turistico alberghiere" ;
    dct:identifier "V.3.7.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Preavvisa un punto o di un ufficio di informazioni turistico-alberghiere." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_informazioni_turistico_alberghiere.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso informazioni turistico alberghiere" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Informazioni alberghiere" ;
    dct:identifier "V.3.7.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Informa sul numero, categoria ed eventuale denominazione degli alberghi." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_informazioni_alberghere.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Informazioni alberghiere" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso alberghiero" ;
    dct:identifier "V.3.7.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> ;
    skos:definition "Informa sulla prossima direzione da intraprendere e sulla denominazione degli alberghi." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_alberghero.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso alberghiero" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Ospedale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la presenza di una struttura ospedaliera, una clinica o una casa di cura nelle vicinanze ed invita ad evitare i rumori." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_ospedale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Ospedale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Velocità consigliata" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica il limite massimo di velocità che si consiglia di mantenere in condizioni ottimali di traffico e strada. Sulle autostrade è a fondo verde e non indica il limite massimo di velocità." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_velocit%C3%A0_consigliata_60.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Velocità consigliata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.11> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine velocità consigliata" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.11" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine del tratto in cui si consiglia di mantenere il limite di velocità indicato. Sulle autostrade è a fondo verde." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_velocit%C3%A0_consigliata_60.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine velocità consigliata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.12> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada riservata ai veicoli a motore" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.12" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una strada, diversa dall'autostrada, riservata alla circolazione dei veicoli a motore. Il segnale deve essere posto a tutti gli ingressi di tale strada e sostituisce i segnali di divieto riferiti ai veicoli senza motore. È da utilizzare sulle strade nelle quali si devono osservare le stesse norme che regolano la circolazione sulle autostrade. Sostituisce i segnali di divieto riferiti ai veicoli senza motore. Dal 1992 sostituisce i segnali d'obbligo riservato alle autovetture e motopista." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_riservata_ai_veicoli_a_motore.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada riservata ai veicoli a motore" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.13> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine strada riservata ai veicoli a motore" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.13" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine di una strada riservata ai soli veicoli a motore." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_strada_riservata_ai_veicoli_a_motore.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine strada riservata ai veicoli a motore" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.14> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Galleria" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.14" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una galleria; l'eventuale denominazione e la lunghezza possono essere indicati mediante pannelli integrativi: Sulle autostrade è a fondo verde." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_galleria_blu.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Galleria" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.15> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Ponte" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.15" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di un ponte, un cavalcavia o un viadotto; l'eventuale denominazione e la lunghezza possono essere indicati mediante pannelli integrativi: Sulle autostrade è a fondo verde." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_ponte_blu.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Ponte" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.16> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Zona residenziale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.16" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di una strada o zona a carattere abitativo e residenziale, nella quale vigono particolari cautele di comportamento. È accompagnato da pannelli indicanti il regolamento da tenere nella zona residenziale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_zona_residenziale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Zona residenziale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.17> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine zona residenziale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.17" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine di una zona residenziale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_zona_residenziale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine zona residenziale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.18> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Area pedonale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.18" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'inizio della zona interdetta alla circolazione dei veicoli; può contenere deroghe per i veicoli al servizio di persone invalide con limitate capacità motorie od altre deroghe, limitazioni od eccezioni riportate su pannello integrativo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_area_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Area pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.19> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine area pedonale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.19" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine di un'area pedonale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_area_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine area pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento pedonale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica un attraversamento pedonale non regolato da semaforo e non in corrispondenza di un incrocio stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_attraversamento_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.20> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Zona a traffico limitato" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.20" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'inizio dell'area in cui l'accesso e la circolazione sono limitati nel tempo o a particolari categorie di veicoli." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_zona_traffico_limitato.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Zona a traffico limitato" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.21> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine zona a traffico limitato" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.21" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine di una zona a traffico limitato." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_zona_traffico_limitato.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine zona a traffico limitato" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.22> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Zona a velocità limitata" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.22" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'inizio di un'area nella quale non è consentito superare la velocità indicata nel cartello." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_zona_30_kmh.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Zona a velocità limitata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.23> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine zona a velocità limitata" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.23" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine di una zona a velocità limitata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_zona_30.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine zona a velocità limitata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.24> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento ciclabile" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.24" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Localizza un attraversamento della carreggiata da parte di una pista ciclabile, contraddistinta da apposita segnaletica orizzontale. Sulle strade extraurbane e sulle strade urbane di scorrimento deve essere preceduto dal segnale triangolare di pericolo." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_attraversamento_ciclabile_2.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento ciclabile" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.25> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Svolta a sinistra semidiretta" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.25" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Preavvisa la obbligatorietà di manovre alternative per svoltare a sinistra quando, alla intersezione successiva, vige il divieto di svolta a sinistra, predisponendo il conducente a eseguire una svolta di tipo semidiretto." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_svolta_a_sx_semidiretta.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Svolta a sinistra semidiretta" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.26> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Svolta a sinistra indiretta" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.26" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Preavvisa la obbligatorietà di manovre alternative per svoltare a sinistra quando, alla intersezione successiva, vige il divieto di svolta a sinistra, predisponendo il conducente a eseguire una svolta di tipo indiretto." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_svolta_a_sx_indiretta.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Svolta a sinistra indiretta" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.27> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inversione di marcia" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.27" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "È da considerare variante di uso specifico del segnale di svolta a sinistra di tipo semidiretto ed è impiegato per indicare la presenza di un manufatto sotto o sovrappassante una strada a carreggiate separate per consentire il ritorno nella direzione di provenienza. Sulle autostrade è a fondo verde." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inversione_di_marcia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inversione di marcia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.28> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Piazzola di sosta" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.28" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica una piazzola dove è consentita la fermata. Sulle autostrade è a fondo verde e può essere accompagnato dal simbolo SOS per indicare la presenza di apparecchiature per chiamate di soccorso." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_piazzola_su_viabilit%C3%A0_ordinaria.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Piazzola di sosta" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.29> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Disporsi su due file" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.29" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Autorizza la circolazione su due file parallele. Dal 1992 non più previsto dal codice della strada." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_disporsi_su_due_file.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Disporsi su due file" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Scuolabus" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fermata di uno scuolabus. Può anche essere applicato all'esterno di un autobus per indicare che il veicolo trasporta scolari. Dal 1992 sostituisce il segnale fermata scuolabus." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_scuolabus.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Scuolabus" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.30> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Uso corsie" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.30" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica le modalità per l'utilizzo delle singole corsie costituenti la carreggiata ovvero disponibili nel senso di marcia. Può essere utilizzato per indicare la corsia destinata ai veicoli che procedono a velocità tale da costituire intralcio alla circolazione." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_uso_corsie.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Uso corsie" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.31> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Riduzione corsie disponibili" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.31" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la riduzione delle corsie disponibili sulla carreggiata. Il segnale di preavviso, costituito da analogo segnale completo di pannello integrativo di distanza, deve essere impiegato quando la corsia abbia lunghezza superiore a 500 m e compatibilmente con le condizioni e caratteristiche della strada. Sulle autostrade è a sfondo verde." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_variazione_corsie_disponibili_-_riduzione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Riduzione corsie disponibili" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.32> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Aumento corsie disponibili" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.32" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'aumento delle corsie disponibili sulla carreggiata. Il segnale di preavviso, costituito da analogo segnale completo di pannello integrativo di distanza, deve essere impiegato quando la corsia abbia lunghezza superiore a 500 m e compatibilmente con le condizioni e caratteristiche della strada. Sulle autostrade è a sfondo verde." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_variazione_corsie_disponibili_-_aumento.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Aumento corsie disponibili" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.33> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio autostrada" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.33" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Il segnale identifica, su segnali di preavviso, di preselezione, di direzione e di conferma, l'itinerario verso sistemi autostradali tangenziali od anulari. Il segnale è uguale a quello di inizio autostrada con la sola differenza delle proporzioni." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_autostrada.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio autostrada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.34> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di inizio autostrada" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.34" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "È posto all'inizio del tronco di raccordo tra viabilità ordinaria ed autostrada e vale a ricordare le norme di circolazione vigenti in autostrada. Il segnale di inizio autostrada è uguale a quello di preavviso di inizio autostrada ma non riporta la parte dedicata alle restrizioni al transito." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_Inizio_autostrada.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di inizio autostrada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.35> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine autostrada" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.35" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine di un'autostrada." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnale_fine_autostrada.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine autostrada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.36> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio strada extraurbana principale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.36" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Il segnale identifica, su segnali di preavviso, di preselezione, di direzione e di conferma, l'itinerario verso strade extraurbane principali." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_strada_extraurbana_principale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio strada extraurbana principale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.37> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di inizio strada extraurbana principale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.37" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "È posto all'inizio del tronco di raccordo tra viabilità ordinaria e le strade extraurbane principali." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_Inizio_strada_extraurbana_principale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di inizio strada extraurbana principale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.38> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine strada extraurbana principale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.38" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la fine di una strada extraurbana principale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnale_fine_strada_extraurbana_principale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine strada extraurbana principale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.39> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Senso unico parallelo" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.39" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica l'obbligo di seguire il senso della marcia nel percorrere il tratto di strada in cui è posto ed il divieto di marciare nel senso opposto." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_senso_unico_(a_destra).svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Senso unico parallelo" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "SOS" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la presenza di dispositivi di chiamata stradale per assistenza o soccorso. È installato a doppia faccia ortogonale all'asse stradale." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_SOS.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "SOS" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.40> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Senso unico frontale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.40" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Segnala il termine del doppio senso di circolazione all'interno di una carreggiata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_senso_unico_frontale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Senso unico frontale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.41> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso deviazione consigliata autocarri in transito" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.41" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Segnala l'itinerario consigliato ai veicoli di massa superiore a 3,5 t per evitare che attraversino un centro abitato o parte di esso." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_deviazione_consigliata_autocarri.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso deviazione consigliata autocarri in transito" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.42> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Direzione autocarri consigliata" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.42" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Segnala l'itinerario consigliato ai veicoli di massa superiore a 3,5 t per evitare che attraversino un centro abitato o parte di esso ed è ubicato nel punto della deviazione." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_direzione_autocarri_consigliata.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Direzione autocarri consigliata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.43> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Limiti generali di velocità" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.43" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Deve essere usato particolarmente in prossimità delle frontiere nazionali per indicare i limiti di velocità generali in vigore in Italia. Il nome, il contrassegno e la bandiera italiana sono posti nella parte alta del cartello. Il segnale indica i limiti di velocità generali in vigore. È a sfondo verde se si trova su itinerari autostradali." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_limiti_generali.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Limiti generali di velocità" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Sottopassaggio pedonale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la presenza di un sottopassaggio per pedoni. È installato a doppia faccia all'inizio della rampa." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_sottopassaggio_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Sottopassaggio pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Sovrappassaggio pedonale" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la presenza di un sovrappassaggio per pedoni. È installato a doppia faccia all'inizio della rampa." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_sovrappassaggio_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Sovrappassaggio pedonale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Rampa pedonale inclinata" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica la presenza di una rampa per pedoni. È installato a doppia faccia all'inizio della rampa." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_rampa_pedonale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Rampa pedonale inclinata" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada senza uscita" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Indica una strada senza uscita per tutti i veicoli." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_senza_uscita.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada senza uscita" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Preavviso di strada senza uscita" ;
    dct:identifier "V.3.8.1.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:definition "Preavvisa una strada senza uscita per tutti i veicoli. Il simbolo costituito dalla sola barra rossa può essere applicato ed integrato anche nei preavvisi di intersezione o di preselezione." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_preavviso_di_strada_senza_uscita_DX.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Preavviso di strada senza uscita" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada aperta al traffico" ;
    dct:identifier "V.3.8.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> ;
    skos:definition "Indica che il tratto di strada in questione è aperto al transito veicolare." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_transitabilit%C3%A0_1.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada aperta al traffico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada aperta al traffico con obbligo di catene" ;
    dct:identifier "V.3.8.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> ;
    skos:definition "Indica che, nel tratto di strada in questione, è obbligatorio l'uso delle catene da neve." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_transitabilit%C3%A0_2.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada aperta al traffico con obbligo di catene" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada aperta al traffico con consiglio di catene" ;
    dct:identifier "V.3.8.2.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> ;
    skos:definition "Indica che, nel tratto di strada in questione, è consigliato l'uso delle catene o pneumatici da neve." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_transitabilit%C3%A0_3.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada aperta al traffico con consiglio di catene" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada chiusa al traffico" ;
    dct:identifier "V.3.8.2.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> ;
    skos:definition "Indica che il tratto di strada in questione è chiuso al transito veicolare." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_transitabilit%C3%A0_4.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada chiusa al traffico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada aperta al traffico fino alla località indicata con obbligo catene" ;
    dct:identifier "V.3.8.2.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> ;
    skos:definition "Indica che il tratto di strada in questione è aperto al transito, con obbligo di catene, fino alla località indicata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_transitabilit%C3%A0_5.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada aperta al traffico fino alla località indicata con obbligo catene" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada aperta al traffico fino alla località indicata con catene" ;
    dct:identifier "V.3.8.2.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> ;
    skos:definition "Indica che il tratto di strada in questione è aperto al transito, con consiglio di catene o pneumatici da neve, fino alla località indicata." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_transitabilit%C3%A0_6.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada aperta al traffico fino alla località indicata con catene" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pronto soccorso" ;
    dct:identifier "V.3.9.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica un posto sanitario organizzato per interventi di primo soccorso." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pronto_soccorso.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pronto soccorso" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Campeggio" ;
    dct:identifier "V.3.9.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica la vicinanza di una struttura ricettiva attrezzata ed autorizzata per l'attendamento di campeggiatori e la sosta di caravan e auto-caravan. È usato sulla viabilità extraurbana e su quella urbana periferica." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_campeggio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Campeggio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.11> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Radio informazioni stradali" ;
    dct:identifier "V.3.9.11" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica agli utenti la frequenza d'onda sulla quale possono ricevere le notizie utili per la circolazione stradale. Sulle autostrade i segnali vanno posti 500 metri circa dopo la fine della corsia di accelerazione delle entrate. Sulla viabilità normale sono posti 1 km circa dopo la fine dei centri abitati." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_radio_informazioni_stradali.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Radio informazioni stradali" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.12> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Motel" ;
    dct:identifier "V.3.9.12" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica la vicinanza di un albergo prossimo alla strada, fuori dei centri abitati e deve essere usato solo sulle strade extraurbane. Sulle autostrade il simbolo può essere inserito nei preavvisi di area di servizio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_albergo.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Motel" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.13> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Bar" ;
    dct:identifier "V.3.9.13" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica la vicinanza di un bar. Sulle autostrade il simbolo può essere inserito nei preavvisi di area di servizio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_bar.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Bar" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.14> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Ristorante" ;
    dct:identifier "V.3.9.14" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica la vicinanza di un ristorante. Sulle autostrade il simbolo può essere inserito nei preavvisi di area di servizio." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_ristorante.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Ristorante" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.15> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Parcheggio di scambio con linee autobus" ;
    dct:identifier "V.3.9.15" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica od avvia verso un parcheggio di scambio ubicato e predisposto vicino ad una fermata od un capolinea dell'autobus. Nella zona a destra in basso del segnale possono essere inserite le indicazioni essenziali relative alle destinazioni od ai numeri distintivi delle linee di pubblico trasporto disponibili." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_parcheggio_di_scambio_con_autobus.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Parcheggio di scambio con linee autobus" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.16> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Parcheggio di scambio con tram" ;
    dct:identifier "V.3.9.16" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica od avvia verso un parcheggio di scambio ubicato e predisposto vicino ad una fermata od un capolinea del tram. Nella zona a destra in basso del segnale possono essere inserite le indicazioni essenziali relative alle destinazioni od ai numeri distintivi delle linee di pubblico trasporto disponibili." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_parcheggio_di_scambio_con_tram.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Parcheggio di scambio con tram" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.17> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Parcheggio di scambio con metropolitane o altri servizi extraurbani su rotaia" ;
    dct:identifier "V.3.9.17" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica od avvia verso un parcheggio di scambio ubicato e predisposto vicino ad una fermata od un capolinea della metropolitana o altri servizi extraurbani su rotaia. Nella zona a destra in basso del segnale possono essere inserite le indicazioni essenziali relative alle destinazioni od ai numeri distintivi delle linee di pubblico trasporto disponibili." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_parcheggio_di_scambio_con_metro.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Parcheggio di scambio con metropolitane o altri servizi extraurbani su rotaia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.18> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Parcheggio di scambio con itinerari turistici o escursionistici a piedi" ;
    dct:identifier "V.3.9.18" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica od avvia verso un parcheggio di scambio ubicato vicino ad un itinerario turistico o escursionistico da percorrere a piedi." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_parcheggio_%2B_escursionismo.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Parcheggio di scambio con itinerari turistici o escursionistici a piedi" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.19> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Auto su treno" ;
    dct:identifier "V.3.9.19" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Viene posto nelle vicinanze di una stazione ferroviaria e avvia gli automobilisti al servizio di trasporto autovetture al seguito del viaggiatore." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_auto_al_seguito.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Auto su treno" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Assistenza meccanica" ;
    dct:identifier "V.3.9.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica una officina meccanica o similari lungo la viabilità extraurbana." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_riparazioni.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Assistenza meccanica" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.20> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Auto al seguito" ;
    dct:identifier "V.3.9.20" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Viene posto nelle vicinanze di una stazione ferroviaria e avvia gli automobilisti al servizio di trasporto autovetture al seguito del viaggiatore con cuccette sul treno." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_auto_su_treno.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Auto al seguito" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.21> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Auto su nave" ;
    dct:identifier "V.3.9.21" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Viene posto in vicinanza di un porto, all'ingresso di un centro abitato, lungo il percorso verso il porto, avvia ai moli o punti di imbarco autoveicoli su navi traghetto. È installato lungo determinati itinerari, o anche entro l'area portuale per smistare i veicoli verso singoli punti di imbarco in rapporto alle destinazioni delle navi. I segnali posti entro la zona portuale devono contenere l'indicazione della destinazione, ove esistono diversi attracchi." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_auto_su_nave.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Auto su nave" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.22> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Taxi" ;
    dct:identifier "V.3.9.22" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica l'ubicazione di un'area di sosta riservata alle autovetture in servizio pubblico. L'area è delimitata da strisce gialle e integrata da iscrizioni orizzontali \"TAXI\"." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_taxi.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Taxi" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.23> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Area attrezzata con impianti di scarico" ;
    dct:identifier "V.3.9.23" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica un'area attrezzata riservata alla sosta e al parcheggio delle autocaravan dotata di impianti igienico-sanitari, atti ad accogliere i residui organici e le acque chiare e sporche, raccolti negli appositi impianti interni delle auto-caravan e degli altri autoveicoli circolanti su strada dotati di analoghi impianti." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_area_con_scarico_liquami.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Area attrezzata con impianti di scarico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.24> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Area di servizio" ;
    dct:identifier "V.3.9.24" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Presegnala, mediante i pittogrammi opportuni, i servizi esistenti in un'area attrezzata lungo l'autostrada. Può essere anche utilizzato con il fondo blu sulle strade extraurbane." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_area_di_servizio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Area di servizio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Telefono" ;
    dct:identifier "V.3.9.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica un punto o posto telefonico pubblico lungo la viabilità extraurbana." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_telefono.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Telefono" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Rifornimento" ;
    dct:identifier "V.3.9.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica un impianto di distribuzione di carburante lungo la viabilità extraurbana. Il simbolo utilizzato nel segnale specifica le tipologie di carburante disponibili (ad esempio la pompa colorata in verde indica la presenza di benzina verde, ma con altri simboli può essere indicata la presenza di metano, gpl,...)." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_rifornimento.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Rifornimento" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fermata autobus" ;
    dct:identifier "V.3.9.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica i punti di fermata degli autoservizi di pubblico trasporto extraurbani. Lo spazio blu sottostante al quadrato bianco col simbolo nero può essere utilizzato per l'indicazione dei servizi in transito, loro destinazioni ed eventuali orari." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_sign_-_fermata_autobus.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fermata autobus" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fermata tram" ;
    dct:identifier "V.3.9.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica i punti di fermata tramviaria. Lo spazio blu sottostante al quadrato bianco col simbolo nero può essere utilizzato per l'indicazione dei servizi in transito, loro destinazioni ed eventuali orari." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fermata_tram.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fermata tram" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Informazioni" ;
    dct:identifier "V.3.9.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica un posto di informazioni turistiche o di altra natura." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_informazioni.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Informazioni" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Ostello per la gioventù" ;
    dct:identifier "V.3.9.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica un ostello per la gioventù." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_ostello_per_la_giovent%C3%B9.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Ostello per la gioventù" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Area picnic" ;
    dct:identifier "V.3.9.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:definition "Indica uno spazio attrezzato con tavoli, panche ed altri eventuali arredi, ove l'utente della strada possa fermarsi e sostare." ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_area_pic_nic.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Area picnic" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Distanza (m)" ;
    dct:identifier "V.4.II.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_distanza.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Distanza (m)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Distanza (km)" ;
    dct:identifier "V.4.II.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_distanza_1.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Distanza (km)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Estesa (m)" ;
    dct:identifier "V.4.II.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_estesa.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Estesa (m)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Estesa (km)" ;
    dct:identifier "V.4.II.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_estesa_1.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Estesa (km)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Validità permanente" ;
    dct:identifier "V.4.II.3.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_validit%C3%A0.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Validità permanente" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fascia oraria valida in ogni giorno" ;
    dct:identifier "V.4.II.3.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_validit%C3%A0_1.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fascia oraria valida in ogni giorno" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fascia oraria valida limitatamente ai giorni festivi" ;
    dct:identifier "V.4.II.3.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_validit%C3%A0_festivi.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fascia oraria valida limitatamente ai giorni festivi" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fascia oraria valida limitatamente ai giorni lavorativi" ;
    dct:identifier "V.4.II.3.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_validit%C3%A0_feriali.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fascia oraria valida limitatamente ai giorni lavorativi" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Limite" ;
    dct:identifier "V.4.II.4.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_limitazione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Limite" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Eccezione" ;
    dct:identifier "V.4.II.4.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_validit%C3%A0_feriali.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Eccezione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio (verticale)" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.1.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_vert.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio (verticale)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio (orizzontale)" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_inizio_orizz.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Inizio (orizzontale)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Continuazione (verticale)" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_continua_vert.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Continuazione (verticale)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Continuazione (orizzontale)" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_continua_orizz.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Continuazione (orizzontale)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine (verticale)" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.3.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_vert.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine (verticale)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine (orizzontale)" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.3.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_fine_orizz.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Fine (orizzontale)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segni orizzontali in rifacimento" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnaletica_in_rifacimento.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Segni orizzontali in rifacimento" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.10> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Autocarri in rallentamento" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.10" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_sign_-_autocarri_in_rallentamento.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Autocarri in rallentamento" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.11> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Zona rimozione" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.11" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_rimozione_forzata.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Zona rimozione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.12> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di corsia" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.12" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_segnale_di_corsia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Segnale di corsia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.13> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Tornante" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.13" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_tornante.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Tornante" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.14> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Numero del tornante" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.14" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_numero_del_tornante.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Numero del tornante" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.15> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pulizia meccanica della strada" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.15" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pulizia_meccanica_della_strada.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pulizia meccanica della strada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.16> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pulizia meccanica della strada (con periodicità)" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.16" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_pulizia_meccanica_della_strada_1.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Pulizia meccanica della strada (con periodicità)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Incidente" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_incidente.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Incidente" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento di binari" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_attraversamento_binari.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento di binari" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Sgombraneve in azione" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_sgombraneve_in_azione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Sgombraneve in azione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Zona soggetta ad allagamento" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_zona_soggetta_ad_allagamento.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Zona soggetta ad allagamento" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Coda" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_Coda.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Coda" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Mezzi di lavoro in azione" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_mezzi_di_lavoro_in_azione.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Mezzi di lavoro in azione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada sdrucciolevole per pioggia" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_sdrucciolevole_per_pioggia.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada sdrucciolevole per pioggia" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Strada sdrucciolevole per ghiaccio" ;
    dct:identifier "V.4.II.6.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_strada_sdrucciolevole_per_ghiaccio.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Strada sdrucciolevole per ghiaccio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Andamento della strada principale (A)" ;
    dct:identifier "V.4.II.7.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_andamento_strada_principale.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Andamento della strada principale (A)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Andamento della strada principale (B)" ;
    dct:identifier "V.4.II.7.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_andamento_strada_principale1.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Andamento della strada principale (B)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Andamento della strada principale (C)" ;
    dct:identifier "V.4.II.7.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_andamento_strada_principale2.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Andamento della strada principale (C)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Andamento della strada principale (D)" ;
    dct:identifier "V.4.II.7.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_andamento_strada_principale3.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Andamento della strada principale (D)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Andamento della strada principale (E)" ;
    dct:identifier "V.4.II.7.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7> ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_andamento_strada_principale4.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Andamento della strada principale (E)" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Limitazione" ;
    dct:identifier "V.4.II.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:definition "Questi segnali sono segnali compositi e vanno usati dove motivi di visibilità lo rendano opportuno. " ;
    skos:example "https://it.wikipedia.org/wiki/File:Italian_traffic_signs_-_divieto_di_sosta_temporaneo.svg" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:prefLabel "Limitazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnaletica complementare" ;
    dct:identifier "C" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> ;
    skos:prefLabel "Segnaletica complementare" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnaletica luminosa" ;
    dct:identifier "L" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.2> ;
    skos:prefLabel "Segnaletica luminosa" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnaletica orizzontale" ;
    dct:identifier "O" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.2> ;
    skos:prefLabel "Segnaletica orizzontale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Attraversamento" ;
    dct:identifier "O.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O.1.2> ;
    skos:prefLabel "Attraversamento" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di obbligo" ;
    dct:identifier "V.2.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> ;
    skos:prefLabel "Segnale di obbligo" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di identificazione strade e progressive distanziometriche" ;
    dct:identifier "V.3.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> ;
    skos:prefLabel "Segnale di identificazione strade e progressive distanziometriche" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di nome strada" ;
    dct:identifier "V.3.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6.2> ;
    skos:prefLabel "Segnale di nome strada" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Distanza" ;
    dct:identifier "V.4.II.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1.2> ;
    skos:prefLabel "Distanza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Estesa" ;
    dct:identifier "V.4.II.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2.2> ;
    skos:prefLabel "Estesa" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Limitazione o eccezione" ;
    dct:identifier "V.4.II.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4.2> ;
    skos:prefLabel "Limitazione o eccezione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1.2> ;
    skos:prefLabel "Inizio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Continuazione" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2.2> ;
    skos:prefLabel "Continuazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Fine" ;
    dct:identifier "V.4.II.5.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3.2> ;
    skos:prefLabel "Fine" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pannello distanziometrico" ;
    dct:identifier "V.1.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3.II.11a.87>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3.II.11b.87>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3.II.11c.87> ;
    skos:prefLabel "Pannello distanziometrico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di prescrizione" ;
    dct:identifier "V.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3> ;
    skos:prefLabel "Segnale di prescrizione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di conferma e di localizzazione di punti di pubblico interesse" ;
    dct:identifier "V.3.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5.3> ;
    skos:prefLabel "Segnale di conferma e di localizzazione di punti di pubblico interesse" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Inizio, continuazione, fine" ;
    dct:identifier "V.4.II.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5.3> ;
    skos:prefLabel "Inizio, continuazione, fine" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnaletica verticale" ;
    dct:identifier "V" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:prefLabel "Segnaletica verticale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Tempo di validità" ;
    dct:identifier "V.4.II.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3.4> ;
    skos:prefLabel "Tempo di validità" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di divieto" ;
    dct:identifier "V.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> ;
    skos:prefLabel "Segnale di divieto" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di limitazione alle dimensioni e alla massa dei veicoli" ;
    dct:identifier "V.2.2.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.3.5> ;
    skos:prefLabel "Segnale di limitazione alle dimensioni e alla massa dei veicoli" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale che indica la fine di un divieto" ;
    dct:identifier "V.2.2.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.4.5> ;
    skos:prefLabel "Segnale che indica la fine di un divieto" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Andamento della strada principale" ;
    dct:identifier "V.4.II.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7.5> ;
    skos:prefLabel "Andamento della strada principale" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Delineatore" ;
    dct:identifier "C.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C.1.6> ;
    skos:prefLabel "Delineatore" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di obbligo specifico" ;
    dct:identifier "V.2.3.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.2.6> ;
    skos:prefLabel "Segnale di obbligo specifico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di progressive distanziometriche" ;
    dct:identifier "V.3.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.2.6> ;
    skos:prefLabel "Segnale di progressive distanziometriche" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di transitabilità" ;
    dct:identifier "V.3.8.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2.6> ;
    skos:prefLabel "Segnale di transitabilità" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di preavviso e direzione" ;
    dct:identifier "V.3.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1.7> ;
    skos:prefLabel "Segnale di preavviso e direzione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di località e localizzazione" ;
    dct:identifier "V.3.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4.8> ;
    skos:prefLabel "Segnale di località e localizzazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Pannello integrativo" ;
    dct:identifier "V.4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.8> ;
    skos:prefLabel "Pannello integrativo" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Lanterna semaforica" ;
    dct:identifier "L.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L.1.9> ;
    skos:prefLabel "Lanterna semaforica" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale temporaneo" ;
    dct:identifier "V.1.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.405>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.383.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.384.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.385.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.386.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.387.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.389.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.390.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2.II.404.42> ;
    skos:prefLabel "Segnale temporaneo" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di indicazione" ;
    dct:identifier "V.3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale di indicazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di identificazione strade" ;
    dct:identifier "V.3.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.2.1.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale di identificazione strade" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di divieto generico" ;
    dct:identifier "V.2.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.1.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale di divieto generico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale turistico e di territorio" ;
    dct:identifier "V.3.7" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.7.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale turistico e di territorio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di fermata, di sosta e di parcheggio" ;
    dct:identifier "V.2.2.5" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.11>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.5.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale di fermata, di sosta e di parcheggio" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnali di precedenza" ;
    dct:identifier "V.2.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.11>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.12>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.13>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.14>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.15>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.1.9> ;
    skos:prefLabel "Segnali di precedenza" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Indicazione" ;
    dct:identifier "V.4.II.6" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.11>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.12>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.13>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.14>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.15>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.16>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.4.II.6.9> ;
    skos:prefLabel "Indicazione" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di divieto specifico" ;
    dct:identifier "V.2.2.2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.11>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.12>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.13>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.14>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.15>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.16>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.17>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.18>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.2.2.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale di divieto specifico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale che fornisce indicazioni di servizi utili" ;
    dct:identifier "V.3.9" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.11>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.12>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.13>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.14>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.15>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.16>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.17>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.18>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.19>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.20>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.21>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.22>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.23>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.24>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.9.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale che fornisce indicazioni di servizi utili" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di obbligo generico" ;
    dct:identifier "V.2.3.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.11>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.12>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.13>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.14>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.15>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.16>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.17>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.18>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.19>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.20>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.21>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.22>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.23>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.24>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.25>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.26>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.27>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.28>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.2.3.1.9> ;
    skos:prefLabel "Segnale di obbligo generico" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale di pericolo" ;
    dct:identifier "V.1" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.36>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.1.85>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.10a.87>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.10b.87>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.12.88>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.13.88>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.14.88>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.15.89>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.16.89>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.17.90>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.18.90>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.19.90>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.2.85>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.20.91>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.21.92>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.22.93>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.23.94>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.24.95>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.25.96>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.26.96>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.27.96>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.28.97>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.29.98>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.3.85>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.30a.98>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.30b.98>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.31a.99>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.31b.99>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.32.100>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.33.101>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.34.102>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.35.103>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.4.86>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.5.86>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.6.86>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.7.86>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.8.87>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.1.II.9.87>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.1.3> ;
    skos:prefLabel "Segnale di pericolo" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8> a skos:Concept,
        ontoim:RoadSignalType ;
    rdfs:label "Segnale utile per la guida" ;
    dct:identifier "V.3.8" ;
    skos:broader <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.1>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.10>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.11>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.12>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.13>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.14>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.15>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.16>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.17>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.18>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.19>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.2>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.20>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.21>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.22>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.23>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.24>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.25>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.26>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.27>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.28>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.29>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.3>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.30>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.31>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.32>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.33>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.34>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.35>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.36>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.37>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.38>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.39>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.4>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.40>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.41>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.42>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.43>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.5>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.6>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.7>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.8>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.1.9>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V.3.8.2> ;
    skos:prefLabel "Segnale utile per la guida" .

<https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types> a skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Road signal type"@en,
        "Tipo di segnale stradale"@it ;
    dct:creator <https://w3id.org/people/lucamartinelli> ;
    dct:description "Classification of road signals"@en,
        "Classificazione dei cartelli stradali"@it ;
    dct:title "Road signal type"@en,
        "Tipo di segnale stradale"@it ;
    rdfs:comment "Classification of road signals"@en,
        "Classificazione dei cartelli stradali"@it ;
    skos:hasTopConcept <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/C>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/L>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/O>,
        <https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types/V> .

