<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/ontoim/"
     xml:base="https://w3id.org/ontoim/"
     xmlns:cc="http://creativecommons.org/licenses/by/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:sdo="https://schema.org/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:w3id="https://w3id.org/"
     xmlns:acapit="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/"
     xmlns:chapit="https://w3id.org/italia/onto/CulturalHeritage/"
     xmlns:muapit="https://w3id.org/italia/onto/MU/"
     xmlns:pcapit="https://w3id.org/italia/onto/PublicContract/"
     xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:rtapit="https://w3id.org/italia/onto/Route/"
     xmlns:smapit="https://w3id.org/italia/onto/SM/"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:trapit="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/"
     xmlns:aopapit="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/"
     xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:covapit="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:cpvapit="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"
     xmlns:herapit="https://w3id.org/italia/onto/HER/"
     xmlns:iotapit="https://w3id.org/italia/onto/IoT/"
     xmlns:poiapit="https://w3id.org/italia/onto/POI/"
     xmlns:potapit="https://w3id.org/italia/onto/POT/"
     xmlns:prjapit="https://w3id.org/italia/onto/Project/"
     xmlns:accoapit="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:cpevapit="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/"
     xmlns:cpsvapit="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/"
     xmlns:langapit="https://w3id.org/italia/onto/Language/"
     xmlns:parkapit="https://w3id.org/italia/onto/PARK/"
     xmlns:indicator="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/ontoim">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/IoT"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PublicContract"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-24</dct:created>
        <dct:creator rdf:resource="https://orcid.org/0000-0002-6249-0899"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa ontologia, unita alle ontologie della rete italiana OntoPiA, permette di modellare la realtà di un Comune. Include eventi, associazioni, imprese, scuole, ospedali, aree verdi, piante, segnaletica stradale, osservazioni sul traffico, incidenti stradali e statistiche demografiche.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This ontology, combined with ontologies from the Italian OntoPiA network, makes it possible to model the reality of a municipality. It includes events, associations, businesses, schools, hospitals, green areas, plants, street signs, traffic observations, traffic accidents and demographic statistics.</dct:description>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-24</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="https://orcid.org/0000-0002-6249-0899"/>
        <dct:title xml:lang="en">Ontology for Italian Municipalities</dct:title>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">0.1</owl:versionInfo>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/luca-martinelli-09/ontoim/"/>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://orcid.org/0000-0002-6249-0899"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/luca-martinelli-09/ontoim/master/ontology/latest/OntoIM.rdf"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
        <sdo:image rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/luca-martinelli-09/ontoim/master/ontology/latest/OntoMunicipality.svg"/>
        <admsapit:acronym>OntoIM</admsapit:acronym>
        <admsapit:prefix>ontoim</admsapit:prefix>
        <admsapit:target xml:lang="en">Associations</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Associazioni</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="en">Citizens</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="en">Companies</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="en">Public Organizations</admsapit:target>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/created -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/created"/>
    


    <!-- https://schema.org/affiliation -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/affiliation"/>
    


    <!-- https://schema.org/email -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/email"/>
    


    <!-- https://schema.org/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/identifier"/>
    


    <!-- https://schema.org/image -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/image"/>
    


    <!-- https://schema.org/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/name"/>
    


    <!-- https://schema.org/url -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/url"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/concessedWithProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/concessedWithProperty">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PublicContract/Procedure"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">concessed with procedure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">concesso con la procedura</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/detectedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/detectedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RevelationUnit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">detected by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rilevato da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasAccidentCircumstance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasAccidentCircumstance">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/AccidentCircumstance"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha circostanze dell&apos;incidente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accident circumstance</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasAccidentType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasAccidentType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/AccidentType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di incidente stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accident type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasAssociationCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasAssociationCategory">
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria di associazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has association category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasBackPassenger -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasBackPassenger">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasPassenger"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha passeggero posteriore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has back passenger</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasBooking -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasBooking">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicEvent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/Booking"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prenotazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has booking</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasBookings -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasBookings">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicObservation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Bookings"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prenotazioni</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has bookings</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasCadastralCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasCadastralCategory">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralData"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralCategory"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria catastale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cadastral category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasCadastralData -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasCadastralData">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralData"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dati catastali</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cadastral data</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasCivilStatusCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasCivilStatusCategory">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CivilStatus"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CivilStatusEvent"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CivilStatusCategory"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria di stato civile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has civil status category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasConducent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasConducent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPerson"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha conducente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has conducent</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasDemographicCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PrivateOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CompanyDemographicCategory"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria demografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has demographic category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasDemographicEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicEvent"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento demografico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has demographic event</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasDemographicObservation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicObservation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha osservazione demografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has demographic observation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasDemographicReference -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicReference">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/DemographicEvent"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Family"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha riferimento demografico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has demographic reference</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasDiameter -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasDiameter">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha diametro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has diameter</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasEmployees -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasEmployees">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicObservation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Employees"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dipendenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has employees</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasEngineDisplacement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasEngineDisplacement">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha cilindrata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has engine displacement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasFacility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasFacility">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Heritage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha struttura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has facility</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasFrontPassenger -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasFrontPassenger">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasPassenger"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha passeggero anteriore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has front passenger</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasHealthStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasHealthStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantStatusInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato di salute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has health status</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasHeight -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasHeight">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha altezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has height</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasHeritage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasHeritage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Heritage"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha patrimonio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has heritage</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasHeritageType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasHeritageType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Heritage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/HeritageType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di patrimonio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has heritage type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedEntity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedEntity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha entità coinvolta nell&apos;incidente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has involved entity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedObstacle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedObstacle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedEntity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedObstacle"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ostacolo coinvolto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has involved obstacle</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPerson -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPerson">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedEntity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha persona coinvolta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has involved person</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPersonStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPersonStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPersonStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato della persona coinvolta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has involved person status</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedVehicle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedVehicle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedEntity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha veicolo coinvolto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has involved vehicle</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasLength -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasLength">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha lunghezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has length</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasLocalUnitAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasLocalUnitAddress">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;indirizzo di un&apos;unità locale o sede staccata di un&apos;organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the address of a local unit or branch office of an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo dell&apos;unità locale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has local unit address</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasMembers -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasMembers">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicObservation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Association"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Members"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membri</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has members</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasOrganizationSection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasOrganizationSection">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PrivateOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/OrganizationSection"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sezione registro imprese</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has organization section</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasPassenger -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasPassenger">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPerson"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha passeggero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has passenger</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasPavementType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasPavementType">
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di pavimentazione stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pavement type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasPerson -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasPerson">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha persona</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has person</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasPlant -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasPlant">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/GreenZone"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha pianta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has plant</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasPriceSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasPriceSpecification">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasPriceSpecification"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/PriceSpecification"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha costo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has price specification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasReferent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasReferent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Association"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha referente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has referent</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRegistrationCountry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRegistrationCountry">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato di immatricolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has registration country</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRoad -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRoad">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha strada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has road</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRoadCaetgory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRoadCaetgory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadCategory"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria di strada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has road category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRoadContext -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRoadContext">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadContext"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha contesto stradale dell&apos;incidente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has road context</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRoadSignalPresence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRoadSignalPresence">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignalPresence"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha presenza di segnaletica stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has road signal presence</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRoadSignalType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRoadSignalType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignalType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di segnale stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has road signal type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRoadType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRoadType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di strada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has road type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasRoadbedStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasRoadbedStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadbedStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato del fondo stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has roadbed status</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasSchoolType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasSchoolType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/SchoolType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo scuola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has school type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasSpatialDelimitation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasSpatialDelimitation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha delimitazione spaziale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has spatial delimitation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasStatusInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasStatusInTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantStatusInTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has status in time</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasSubscribers -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasSubscribers">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicObservation"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/School"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscribers"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha iscritti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subscribers</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasSubscription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasSubscription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicEvent"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Association"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/School"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscriber"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha iscrizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subscription</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasSurface -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasSurface">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has surface</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasTouristType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasTouristType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Tourists"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TouristType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di turista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has tourist type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasTrafficFlowDirection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasTrafficFlowDirection">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/IoT/TrafficFlow"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TrafficFlowDirection"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha direzione del flusso stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has traffic flow direction</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasVehicle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasVehicle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha veicolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has vehicle</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasVehicleCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasVehicleCategory">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/IoT/TrafficFlow"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/VehicleCategory"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria di veicolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has vehicle category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasWasteCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasWasteCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/WasteProduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/WasteCategory"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria di rifiuto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has waste category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasWeatherCondition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasWeatherCondition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/WeatherCondition"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha condizione meteorologica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has weather condition</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasWeight -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasWeight">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha peso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has weight</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/hasWidth -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/hasWidth">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha larghezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has width</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/includesSchool -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/includesSchool">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/ComprehensiveInstitute"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">include scuola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes school</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/isOrganizedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/isOrganizedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is organized by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">è organizzato da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/ownedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/ownedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">owned by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posseduto da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/providesCourse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/providesCourse">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">eroga corso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">provides course</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/providesService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/providesService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">offre un servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">provides service</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/situatedInClassroom -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/situatedInClassroom">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Classroom"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">situated in classroom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situato nell&apos;aula</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/usesVideoCommunicationService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/usesVideoCommunicationService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/VirtualClassroom"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/VideoCommunicationService"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">usa servizio di videocomunicazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">uses video communication service</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/artisanRegisterCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/artisanRegisterCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/ArtisanOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;identificatore dell&apos;albo degli artigiani.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The artisan register code identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">artisan register code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice albo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/artisanRegistrationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/artisanRegistrationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/ArtisanOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data in cui l&apos;impresa artigiana è stata inserita nell&apos;albo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date when an artisan organization were registered in the artisan register.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">artisan registration date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di registrazione all&apos;albo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/associationRegisterCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/associationRegisterCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">association register code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice associazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/associationRegistrationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/associationRegistrationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Association"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data in cui l&apos;associazione è stata iscritta all&apos;albo delle associazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date when the association were registered to the associations register.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">association registration date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di registrazione all&apos;albo delle associazioni</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/associationRemovalFromRegisterDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/associationRemovalFromRegisterDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Association"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date when the association were removed from the associations register.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">association removal from register date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di rimozione dall&apos;albo delle associazioni</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/bankruptcyDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/bankruptcyDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data in cui un&apos;organizzazione va in bancarotta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date on which an organization goes bankrupt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bankruptcy date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di bancarotta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/birthYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/birthYear">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/year"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">anno di nascita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">birth year</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/brand -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/brand">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">brand</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">marca</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/color -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/color">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/commonName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/commonName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">common name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome comune</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/courseCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/courseCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice corso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">course code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/durationHours -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/durationHours">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">durata in ore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">duration in hours</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/endActivityDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/endActivityDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data in cui un&apos;organizzazione chiude.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date on which an organization closes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di fine attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">end activity date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/installationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/installationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di installazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">installation date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/licensePlate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/licensePlate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">license plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero targa</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/liquidationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/liquidationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data in cui un&apos;organizzazione viene liquidata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date on which an organization is liquidated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di liquidazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">liquidation date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/map -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/map">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralData"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">map</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">mappale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/model -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/model">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">model</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">modello</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/observationValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/observationValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/value"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">observation valore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">observation value</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/plantCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/plantCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice pianta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">plant code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/plantingDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/plantingDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di impianto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">planting date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/registrationYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/registrationYear">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/year"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">anno di immatricolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">registration year</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/removalDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/removalDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di rimozione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">removal date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/roadName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/roadName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome strada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">road name</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/schoolCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/schoolCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice scuola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">school code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/serviceURL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/serviceURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/VideoCommunicationService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">URL del servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">service URL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/sheet -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/sheet">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralData"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">foglio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sheet</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/signalValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/signalValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/value"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">signal value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore del segnale stradale</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/species -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/species">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Questa proprietà indica il nome scientifico di una pianta.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">This property indicates the scientific name of a plant.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">species</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/subordinate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/subordinate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralData"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">subalterno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">subordinate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/totalNumberOfBeds -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ontoim/totalNumberOfBeds">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Hospital"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero totale di letti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total number of beds</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/AccidentCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/AccidentCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la circostanza in cui si trovava un&apos;entità coinvolta in un incidente stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/accident-circumstances</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the circumstance in which an entity was involved in a road accident. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/accident-circumstances</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accident Circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Circostanza dell&apos;Incidente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/AccidentType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/AccidentType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la tipologia di un incidente stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/accident-types</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a road accident. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/accident-types</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accident Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Incidente Stradale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/AccommodationFacility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/AccommodationFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/Accommodation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasBooking"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Booking"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasBookings"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Bookings"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Struttura Ricettiva</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/ArtisanOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/ArtisanOrganization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PrivateOrganization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/artisanRegisterCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/artisanRegistrationDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="en">Artisan Organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impresa Artigiana</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Association -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Association">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PrivateOrganization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasAssociationCategory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/AssociationCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasMembers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Members"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasReferent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSubscription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscriber"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/associationRegisterCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/associationRegistrationDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/associationRemovalFromRegisterDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="en">Association</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Associazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/AssociationCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/AssociationCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria di un&apos;associazione. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/association-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of an association. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/association-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Association Category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria dell&apos;Associazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Booking -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Booking">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento demografico di prenotazioni in una struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demographic event of bookins to an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Booking</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Prenotazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Bookings -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Bookings">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;osservazione demografica sui turisti prenotati in una struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demographic observation on the tourists booked in an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bookings</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Prenotazioni</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/CadastralCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CadastralCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria catastale di un edificio. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the cadastral category of a facility. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cadastral Category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria Catastale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/CadastralData -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CadastralData">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasCadastralCategory"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/map"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/sheet"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/subordinate"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un oggetto che descrive i dati catastali di una struttura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an object that describes the cadastral data of a facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cadastral Data</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dati Catastali</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Citizens -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Citizens">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;osservazione demografica fatta sui cittadini. Ad esempio, il numero di cittadini presenti nel comune.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demographic observation made on the citizens. E.g. the number of citizens in the municipality.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Citizens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cittadini</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/CivilStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CivilStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasCivilStatusCategory"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CivilStatusCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il numero di eventi di stato civile (nascite, matrimoni, morti, ecc...)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the number of civil status events and their types (marriages, births, deaths, etc...)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civil Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato Civile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/CivilStatusCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CivilStatusCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria dell&apos;evento di stato civile. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/civil-status-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of the civil status event. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/civil-status-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria di Stato Civile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civil Status Category</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/CivilStatusEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CivilStatusEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasCivilStatusCategory"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CivilStatusCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento di stato civile, come una nascita, un decesso, un matrimonio ecc...</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a civil status event, like a birth, a death, a marriage etc...</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civil Status Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento di Stato Civile</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Classroom -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Classroom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;aula fisica o virtuale dove viene ergoato un corso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a physical or virtual classroom in which a course takes place.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Aula</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Classroom</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/CompanyDemographicCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/CompanyDemographicCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria demografica di un&apos;impresa. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/company-demographic-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the demographic category of the company. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/company-demographic-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria Demogragica dell&apos;Impresa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company Demographic Category</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/ComprehensiveInstitute -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/ComprehensiveInstitute">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/includesSchool"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="en">Comprehensive Institute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Istituto Comprensivo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Course -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Course">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasPriceSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/PriceSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSubscribers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscribers"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSubscription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscriber"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/situatedInClassroom"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Classroom"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/courseCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/durationHours"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un qualsiasi corso erogato da una scuola, ente di formazione o organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents any course delivered by a school, training institution or organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Corso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Course</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/DemographicEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/DemographicEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicReference"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSpatialDelimitation"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una versione non aggregata delle osservazioni demografiche, dove gli eventi di stato civile, le prenotazioni, le iscrizioni sono separate. Ogni evento demografico rappresenta un evento (es: nascita, matrimonio) in un certo istante e in una delimitazione spaziale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a non-aggregated version of the demographic observations, where the civil status events, the bookings or subscriptions are separated. Each demographic event represents a single event (e.g. a birth, a marriage) at a certain time and in a spatial delimitation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Demographic Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento Demografico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicReference"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Family"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSpatialDelimitation"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/observationValue"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A demographic observation is an observation made on the population of an entity, which can be the municipality, an organization, an event... The value defines the quantity of people or families observed, while the demographic reference represents the characteristics of the people observed. The demographic observation has also time and space delimitation. An example can be the number of female population of the municipality in 2021, or the number of italian citizens for a specific geographical area in 2020.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un&apos;osservazione demografica è un&apos;osservazione fatta sulla popolazione di un&apos;entità, che può essere il comune, un&apos;organizzazione o un evento. Il valore definisce la quantità di persone o famiglie osservate, mentre il riferimento demografico rappresenta le caratteristiche osservate. L&apos;osservazione demografica ha inoltre una un tempo e uno spazio limitato. Ad esempio, può essere il numero di donne nel comune nel 2021, o il numero di cittadini italiani in una specifica area geografica nel 2020.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Demographic Observation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Osservazione Demografica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Employees -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Employees">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;osservazione demografica sui dipendenti di un&apos;impresa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demographic observation on the employees of an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dipendenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employees</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Event -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Event">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSubscribers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscribers"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSubscription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscriber"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/isOrganizedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Facility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Facility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/hasOfferedServiceDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/OfferedServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/concessedWithProperty"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PublicContract/Procedure"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/ownedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasCadastralData"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CadastralData"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasPhysicalContactPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/PhysicalContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Facility is a Point of Interest, usually a building, a shopping center, a pharmacy, etc.... It inherits the properties of OntoPiA&apos;s Point of Interest, but it also has an online or physical contact point, offered services descriptions and an owner (Organization).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un Punto di Interesse Accessibile è un Punto di Interesse, solitamente un edificio, un centro commerciale, una farmacia ecc.... Eredita le proprietà del Punto di Interesse di OntoPiA, ma possiede anche un punto di contatto online o fisico e può avere dei servizi generici e ha un possessore (Organizzazione).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Struttura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/GreenZone -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/GreenZone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasPlant"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Plant"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSurface"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;area verde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a green area.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area Verde</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Green Zone</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Heritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Heritage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasFacility"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasHeritageType"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/HeritageType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il patrimonio immobiliare di un&apos;organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the real estate assets of an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Heritage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Patrimonio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/HeritageType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/HeritageType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la tipologia di patrimonio. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/heritage-types</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of an heritage. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/heritage-types</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Heritage Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di Patrimonio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Hospital -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Hospital">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/totalBed"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un ospedale o un dipartimento dell&apos;ospedale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a hospital or a department of the hospital.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hospital</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ospedale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/HospitalDepartment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/HospitalDepartment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Hospital"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dipartimento Ospedaliero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hospital Department</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasAccidentCircumstance"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/AccidentCircumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;entità coinvolta in un incidente stradale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an entity involved in a traffic accident.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Entità Coinvolta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Involved Entity</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/InvolvedObstacle -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/InvolvedObstacle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un ostacolo coinvolto in un incidente stradale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an obstacle involved in a road accident.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Involved Obstacle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ostacolo Coinvolto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPersonStatus"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPersonStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasPerson"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una persona coinvolta in un incidente stradale. Può essere sia un passeggero di un veicolo, sia un pedone.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a person involved in a traffic accident. It can be either a passenger in a vehicle or a pedestrian.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Involved Person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Persona Coinvolta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/InvolvedPersonStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPersonStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato di una persona coinvolta in un incidente stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/involved-person-statuses</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the status of a person involved in a road accident. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/involved-person-statuses</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Involved Person Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato della Persona Coinvolta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasBackPassenger"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasFrontPassenger"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasPassenger"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasConducent"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasVehicle"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Vehicle"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il veicolo coinvolto in un incidente stradale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a vehicle involved in a road accident.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Involved Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Veicolo Coinvolto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Members -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Members">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;osservazione demografica sui membri di un&apos;associazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demographic observation on the members of an association.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Members</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Membri</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Organization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasEmployees"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Employees"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasHeritage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Heritage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasLocalUnitAddress"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/providesService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/endActivityDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/liquidationDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Organizzazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/OrganizationSection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/OrganizationSection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le sezione nel registro delle imprese dell&apos;azienda. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/organization-sections</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the sections in the business register of the company. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/organization-sections</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organization Section</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sezione Impresa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PavementType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PavementType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di pavimentazione stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/pavement-types</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of the road pavement. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/pavement-types</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pavement Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Pavimentazione Stradale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PhysicalClassroom -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PhysicalClassroom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Classroom"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasAddress"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="it">Aula Fisica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Physical Classroom</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Plant -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Plant">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasStatusInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantStatusInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/commonName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/plantCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/species"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/birthYear"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/plantingDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una pianta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a plant.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pianta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plant</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Bad"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Dead"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Fair"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Good"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Stump"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è una classe numerata che rappresenta lo stato di salute di una pianta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is an enumerated class that represents the health status of a plant.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plant Health Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di Salute della Pianta</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PlantStatusInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PlantStatusInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDiameter"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasHeight"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato (altezza, salute) di una pianta nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the state (height, health) of a plant over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plant Status in Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato della Pianta nel Tempo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PrivateHospital -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PrivateHospital">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Hospital"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ospedale Privato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private Hospital</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PrivateOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PrivateOrganization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Organization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasDemographicCategory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/CompanyDemographicCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasOrganizationSection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/OrganizationSection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impresa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private Organization</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PrivateSchool -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PrivateSchool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private School</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scuola Paritaria</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PublicEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PublicEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEvent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Event"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento pubblico (e.g., una partita di calcio, una mostra, la presentazione di un libro, una fiera, ecc.). Un evento che si tiene in un determinato luogo e che accade a un certo tempo, organizzato/gestito da uno o più agenti con uno specifico fine e nell’interesse di un pubblico generale. Esistono diversi tipi di eventi pubblici in base alla loro dimensione e in base al loro contenuto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a public event (e.g., a football match, a  conference, a book presentation, etc.). A public event is defined as an event that takes places in a given place and that occurs at a certain time, organised/run/promoted by one or more agents with a specific purpose and in the interest of a general public. There exist different types of public events depending on their size and content.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento Pubblico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Event</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PublicHospital -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PublicHospital">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Hospital"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ospedale Pubblico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Hospital</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/PublicSchool -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/PublicSchool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/School"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public School</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scuola Pubblica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RevelationUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RevelationUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;unità che ha rilevato l&apos;incidente (polizia, carabinieri, ecc...). Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/revelation-units</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the unit that detected the incident (police, carabinieri, etc...). The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/revelation-units</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Revelation Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità di Rivelazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Road -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Road">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasAddress"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasPavementType"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PavementType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRoadCaetgory"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRoadContext"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadContext"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRoadSignalPresence"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignalPresence"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRoadType"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRoadbedStatus"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadbedStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/roadName"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la strada in cui avviene un incidente stradale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a road where an accident happens.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strada</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadAccident -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadAccident">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/detectedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RevelationUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedEntity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedObstacle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedObstacle"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedPerson"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedPerson"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasInvolvedVehicle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/InvolvedVehicle"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasWeatherCondition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/WeatherCondition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasAccidentType"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/AccidentType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRoad"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Road"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un incidente stradale. Gli incidenti stradali sono modellati utilizzando il questionario ISTAT CTT/INC del 2019.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a traffic accident. Road accidents are modeled using the 2019 ISTAT CTT/INC questionnaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Incidente Stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Accident</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria/tipologia di strada. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of the typology/category of a road. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria di Strada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Category</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadContext -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadContext">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il contesto dell&apos;incidente stradale (interseazione o no). Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-contexts</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the context of a road accident. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-contexts</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contesto Stradale dell&apos;Incidente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Context</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadSegment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadSegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/IoT/RoadSegment"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasStreetToponym"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/StreetToponym"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="it">Arco Stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Segment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadSignal -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadSignal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRoadSignalType"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/RoadSignalType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/signalValue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/installationDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/removalDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la segnaletica stradale. La tipologia di segnale stradale definisce di che segnale si tratta (semaforo, stop, limite di velocità), mentre il valore indica il valore del segnale. Nel caso di un limite di velocità, il limite, nel caso di un&apos;indicazione per una città, il nome della città.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents traffic signs. The type of road sign defines what sign it is (traffic light, stop sign, speed limit), while the value indicates the value of the sign. In the case of a speed limit, the limit; in the case of a sign for a city, the name of the city.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Signal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Segnale Stradale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadSignalPresence -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadSignalPresence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la presenza e la tipologia della segnaletica stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/roadsignal-presences</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the presence and the types of the signal roads. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/roadsignal-presences</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Presenza di Segnaletica Stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Signal Presence</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadSignalType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadSignalType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la tipologia di segnaletica stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the typology of a road signal. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-signal-types</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Signal Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Segnale Stradale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di strada. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-types</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a road. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/road-types</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Road Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Strada</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/RoadbedStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/RoadbedStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato del fondo stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/roadbed-statuses</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the status of the roadbed. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/roadbed-statuses</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roadbed Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato del Fondo Stradale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/School -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/School">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Facility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSchoolType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/SchoolType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSubscribers"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscribers"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSubscription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Subscriber"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/providesCourse"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Course"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/schoolCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una scuola intesa sia come scuola pubblica sia come enti di formazione o associazioni che forniscono dei corsi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a school understood either as a public school or as training institutions or associations that provide courses.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">School</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scuola</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/SchoolType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/SchoolType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la tipologia di una scuola. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/school-types</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the typology of a school. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/school-types</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">School Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Suola</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Subscriber -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Subscriber">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento demografico di iscritti a un evento, una scuola o un corso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demographic event of subscribers to an event, a school or a course.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Iscritto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subscriber</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Subscribers -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Subscribers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;osservazione demografica sugli iscritti ad un evento, una scuola o un corso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demographic observation on the subscrivers to an event, a school or a course.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Iscritti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subscribers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/TouristType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/TouristType">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Arrival"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Presence"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è una classe numerata che rappresenta la tipologia di turista: arrivo o presenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is an enumerated class representing the typology of tourist: arrival or presence.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Turista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourist Type</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Tourists -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Tourists">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/DemographicObservation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasTouristType"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TouristType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;osservazione demografica sui turisti. Le osservazioni sui turisti è divisa in arrivi e presenze.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the demographic observation for tourism. Tourism observation is divided in arrivals and presences.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tourists</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Turisti</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/TrafficFlow -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/TrafficFlow">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/IoT/TrafficFlow"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasTrafficFlowDirection"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TrafficFlowDirection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasVehicleCategory"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/VehicleCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="it">Flusso Traffico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic Flow</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/TrafficFlowDirection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/TrafficFlowDirection">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/In"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Out"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è una classe numerata che rappresenta la direzione del flusso del traffico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is an enumerated class that represents the direction of the traffic flow.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Direzione del Flusso del Traffico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic Flow Direction</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Vehicle -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Vehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasEngineDisplacement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasHeight"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasLength"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasWeight"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasWidth"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasVehicleCategory"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/VehicleCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasRegistrationCountry"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/brand"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/color"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/model"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/licensePlate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/registrationYear"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un veicolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a vehicle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Veicolo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/VehicleCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/VehicleCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria di un veicolo. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/vehicle-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of a vehicle. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/vehicle-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria di Veicolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle Category</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/VideoCommunicationService -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/VideoCommunicationService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/serviceURL"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta qualsiasi servizio di comunicazione video online.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents any online video communication service.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio di Videocomunicazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Video Communication Service</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/VirtualClassroom -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/VirtualClassroom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/Classroom"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/usesVideoCommunicationService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/VideoCommunicationService"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="it">Aula Virtuale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Virtual Classroom</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/WasteCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/WasteCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria di un rifiuto. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/waste-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of waste. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/waste-categories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria di Rifiuto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waste Category</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/WasteProduction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/WasteProduction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasSpatialDelimitation"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/hasWasteCategory"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/WasteCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la produzione di rifiuti in un certo spazio e tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents waste generation in a certain space and time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Produzione di Rifiuti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waste Production</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/WeatherCondition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ontoim/WeatherCondition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la condizione meteorologica di un incidente stradale. Gli elementi di questa classe sono di tipo skos:Concept e devono essere definiti secondo il vocabolario controllato disponibile a https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/weather-conditions</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the weather condition of a road accident. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/weather-conditions</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Condizione Meteorologica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Weather Condition</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://www.dei.unipd.it -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://www.dei.unipd.it">
        <rdfs:label xml:lang="en">University of Padova, Department of Information Engineering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Università di Padova, Dipartimento di Ingegneria dell&apos;Informazione</rdfs:label>
        <sdo:name xml:lang="en">University of Padova, Department of Information Engineering</sdo:name>
        <sdo:name xml:lang="it">Università degli Studi di Padova, Dipartimento di Ingegneria dell&apos;Informazione</sdo:name>
        <sdo:url rdf:resource="https://www.dei.unipd.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://orcid.org/0000-0002-6249-0899 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://orcid.org/0000-0002-6249-0899">
        <rdfs:label>Luca Martinelli</rdfs:label>
        <sdo:affiliation rdf:resource="https://www.dei.unipd.it"/>
        <sdo:email rdf:resource="mailto:luca.martinelli.1@studenti.unipd.it"/>
        <sdo:identifier rdf:resource="https://orcid.org/0000-0002-6249-0899"/>
        <sdo:name>Luca Martinelli</sdo:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Arrival -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Arrival">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TouristType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arrival</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Arrivo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Bad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Bad">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Grave</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Dead -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Dead">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dead</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Morta</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Fair -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Fair">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Discreto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fair</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Good -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Good">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Buono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Good</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/In -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/In">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TrafficFlowDirection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il flusso del traffico entra nell&apos;arco stradale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The traffic flow comes into the road segment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">In</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Verso l&apos;interno</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Out -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Out">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TrafficFlowDirection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il flusso del traffico esce dall&apos;arco stradale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The traffic flow comes out of the road segment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Out</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Verso l&apos;esterno</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Presence -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Presence">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/TouristType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Presence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Presenza</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/ontoim/Stump -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/ontoim/Stump">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/PlantHealthStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ceppo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stump</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

