<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
  xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:ontoim="https://w3id.org/ontoim/"
>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.5">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.5</dct:identifier>
    <rdfs:label>Scuole e laboratori scientifici</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Scuole e laboratori scientifici</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture costruiti e destinati all'istruzione e alla ricerca scientifica.</skos:definition>
    <skos:inScheme>
      <skos:ConceptScheme rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/">
        <rdfs:label xml:lang="en">Land registry category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria catastale</rdfs:label>
        <dct:title xml:lang="en">Land registry category</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">Categoria catastale</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of land registry categories</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione delle categorie catastali</rdfs:comment>
        <dct:description xml:lang="en">Classification of land registry categories</dct:description>
        <dct:description xml:lang="it">Classificazione delle categorie catastali</dct:description>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/people/lucamartinelli"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV"/>
      </skos:ConceptScheme>
    </skos:inScheme>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
        <dct:identifier>I.B</dct:identifier>
        <rdfs:label>Gruppo B</rdfs:label>
        <skos:prefLabel>Gruppo B</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.6"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.7"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.8"/>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.11">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.11</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni ed alloggi tipici dei luoghi</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni ed alloggi tipici dei luoghi</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni ed alloggi tipici dei luoghi Rifugi di montagna, baite, trulli, sassi, ecc…</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
        <dct:identifier>I.A</dct:identifier>
        <rdfs:label>Gruppo A</rdfs:label>
        <skos:prefLabel>Gruppo A</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.6"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.7"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.8"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.9"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.10"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.11"/>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.3">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.3</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni di tipo economico</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni di tipo economico</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni di tipo economico. Unità immobiliari appartenenti a fabbricati con caratteristiche di economia sia per i materiali impiegati che per la rifinitura, e con impianti tecnologici limitati ai soli indispensabili.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.1</dct:identifier>
    <rdfs:label>Stazioni per servizi di trasporto, terrestri, marittimi ed aerei.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Stazioni per servizi di trasporto, terrestri, marittimi ed aerei.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Stazioni ferroviarie, porti, aeroporti. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
        <dct:identifier>III.E</dct:identifier>
        <rdfs:label>Gruppo E</rdfs:label>
        <skos:prefLabel>Gruppo E</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.6"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.7"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.8"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.9"/>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.6">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.6</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fari, semafori, torri per rendere d’uso pubblico l’orologio comunale</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fari, semafori, torri per rendere d’uso pubblico l’orologio comunale</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Fari, semafori, torri per rendere d' uso pubblico l'orologio comunale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>IV</dct:identifier>
    <rdfs:label>Entità urbane</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Entità urbane</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
        <dct:identifier>IV.F</dct:identifier>
        <rdfs:label>Gruppo F</rdfs:label>
        <skos:prefLabel>Gruppo F</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.6"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.7"/>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.3">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>C.3</dct:identifier>
    <rdfs:label>Laboratori per arti e mestieri</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Laboratori per arti e mestieri</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Locali destinati all'esercizio della professione di artigiano per servizi, realizzazione o trasformazioni dei prodotti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
        <dct:identifier>I.C</dct:identifier>
        <rdfs:label>Gruppo C</rdfs:label>
        <skos:prefLabel>Gruppo C</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.6"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.7"/>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.10">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.10</dct:identifier>
    <rdfs:label>Uffici e studi privati</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Uffici e studi privati</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Uffici e studi privati. Rientrano in questa categoria quelle unità immobiliari che per tipologia, dotazione di impianti e finiture sono destinate all’attività professionale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.2">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.2</dct:identifier>
    <rdfs:label>Case di cura ed ospedali (senza fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Case di cura ed ospedali (senza fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture per l'assistenza agli ammalati che non hanno fini economici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.6">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.6</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni di tipo rurale</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni di tipo rurale</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni di tipo rurale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>C.1</dct:identifier>
    <rdfs:label>Negozi e botteghe</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Negozi e botteghe</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Locali per attività commerciale per vendita o rivendita di prodotti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.6">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.6</dct:identifier>
    <rdfs:label>Biblioteche, pinacoteche, musei, gallerie, accademie che non hanno sede in edifici della categoria A.9</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Biblioteche, pinacoteche, musei, gallerie, accademie che non hanno sede in edifici della categoria A.9</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Sedi culturali che non hanno scopi economici e non sono già in palazzi storici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.7">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>C.7</dct:identifier>
    <rdfs:label>Tettoie chiuse od aperte</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Tettoie chiuse od aperte</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture destinate a tettoia o gazebo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.6">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>C.6</dct:identifier>
    <rdfs:label>Stalle, scuderie, rimesse, autorimesse (senza fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Stalle, scuderie, rimesse, autorimesse (senza fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Garage, box auto o posti macchina, stalle e scuderie.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>II</dct:identifier>
    <rdfs:label>Immobili a destinazione speciale</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Immobili a destinazione speciale</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
        <dct:identifier>II.D</dct:identifier>
        <rdfs:label>Gruppo D</rdfs:label>
        <skos:prefLabel>Gruppo D</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.6"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.7"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.8"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.9"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.10"/>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.7">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>F.7</dct:identifier>
    <rdfs:label>Infrastrutture di reti pubbliche di comunicazione</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Infrastrutture di reti pubbliche di comunicazione</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.8">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.8</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni in ville</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni in ville</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni in ville. Per ville devono intendersi quegli immobili caratterizzati essenzialmente dalla presenza di parco e/o giardino, edificate in zone urbanistiche destinate a tali costruzioni o in zone di pregio con caratteristiche costruttive e di rifiniture, di livello superiore all'ordinario.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.2">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>F.2</dct:identifier>
    <rdfs:label>Unità collabenti</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Unità collabenti</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Unità collabenti - fabbricati fatiscenti, ruderi, unità con tetto crollato e inutilizzabili.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.9">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.9</dct:identifier>
    <rdfs:label>Edifici galleggianti o sospesi assicurati a punti fissi del suolo, ponti privati soggetti a pedaggio.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Edifici galleggianti o sospesi assicurati a punti fissi del suolo, ponti privati soggetti a pedaggio.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Edifici che non hanno un suolo proprio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.5">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.5</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni di tipo ultrapopolare</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni di tipo ultrapopolare</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni di tipo ultrapopolare. Unità immobiliari appartenenti a fabbricati con caratteristiche costruttive e di rifiniture di bassissimo livello. Di norma non dotate di servizi igienico-sanitari esclusivi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.4">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.4</dct:identifier>
    <rdfs:label>Case di cura ed ospedali (con fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Case di cura ed ospedali (con fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Ospedali, cliniche e case di cura private.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.1</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni di tipo signorile</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni di tipo signorile</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni di tipo signorile. Unità immobiliari appartenenti a fabbricati ubicati in zone di pregio con caratteristiche costruttive, tecnologiche e di rifiniture di livello superiore a quello dei fabbricati di tipo residenziale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.2">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.2</dct:identifier>
    <rdfs:label>Alberghi e pensioni (con fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Alberghi e pensioni (con fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture ricettive a pagamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.2">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>C.2</dct:identifier>
    <rdfs:label>Magazzini e locali di deposito</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Magazzini e locali di deposito</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Locali utilizzati per il deposito di merci, locali di sgombero, sottotetti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.1</dct:identifier>
    <rdfs:label>Opifici</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Opifici</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Capannone, fabbrica, struttura dove viene lavorata e trasformata la materia prima.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.4">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>C.4</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati e locali per esercizi sportivi (senza fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati e locali per esercizi sportivi (senza fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture destinate all'esercizio delle attività sportive private.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>F.1</dct:identifier>
    <rdfs:label>Area urbana</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Area urbana</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Aree o corti a piano terra di fabbricati già accatastati all'urbano.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.7">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.7</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati costruiti o adattati per le speciali esigenze di un’attività industriale e non suscettibili di destinazione diversa senza radicali trasformazioni.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati costruiti o adattati per le speciali esigenze di un’attività industriale e non suscettibili di destinazione diversa senza radicali trasformazioni.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Sono quelle strutture costruiti specificatamente per quel tipo di attività a cui sono destinati. Esempi sono i gli impianti per i rifornimenti di carburante o gli impianti industriali.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.2">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.2</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni di tipo civile</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni di tipo civile</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni di tipo civile. Unità immobiliari appartenenti a fabbricati con caratteristiche costruttive, tecnologiche e di rifiniture di livello rispondente alle locali richieste di mercato per fabbricati di tipo residenziale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.10">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.10</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati per funzioni produttive connesse alle attività agricole.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati per funzioni produttive connesse alle attività agricole.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Sarebbero la categoria a cui devono accatastarsi i vecchi fabbricati rurali.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>I</dct:identifier>
    <rdfs:label>Immobili a destinazione ordinaria</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Immobili a destinazione ordinaria</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.3">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>F.3</dct:identifier>
    <rdfs:label>Unità in corso di costruzione</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Unità in corso di costruzione</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Unità che non sono state ancora ultimate. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.2">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.2</dct:identifier>
    <rdfs:label>Ponti comunali e provinciali soggetti a pedaggio.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Ponti comunali e provinciali soggetti a pedaggio.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Ponti pubblici con passaggio a pagamento. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.4">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.4</dct:identifier>
    <rdfs:label>Uffici pubblici</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Uffici pubblici</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture costruiti o adattati per sedi di Uffici Pubblici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/C.5">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>C.5</dct:identifier>
    <rdfs:label>Stabilimenti balneari e di acque curative (senza fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Stabilimenti balneari e di acque curative (senza fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Stabilimenti e strutture balneari privati.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.C"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.6">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.6</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati e locali per esercizi sportivi (con fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati e locali per esercizi sportivi (con fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Unità destinate ad attività sportive privati a pagamento, club sportivi, campetti, piscine ecc.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.4">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.4</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni di tipo popolare</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni di tipo popolare</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni di tipo popolare. Unità immobiliari appartenenti a fabbricati con caratteristiche costruttive e di rifiniture di modesto livello. Dotazione limitata di impianti quantunque indispensabili.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.8">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.8</dct:identifier>
    <rdfs:label>Magazzini sotterranei per depositi di derrate</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Magazzini sotterranei per depositi di derrate</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Magazzini che hanno lo scopo di deposito di scorte.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.9">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.9</dct:identifier>
    <rdfs:label>Edifici a destinazione particolare non compresi nelle categorie precedenti del gruppo E.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Edifici a destinazione particolare non compresi nelle categorie precedenti del gruppo E.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Tutto quello di categoria E che non è stato possibile inserire nelle categorie precedenti, può essere inserito in questa. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.5">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.5</dct:identifier>
    <rdfs:label>Istituto di credito, cambio e assicurazione (con fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Istituto di credito, cambio e assicurazione (con fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Banche, assicurazioni e istituti di credito privati.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.1</dct:identifier>
    <rdfs:label>Collegi e convitti, educandati; ricoveri; orfanotrofi; ospizi; conventi; seminari; caserme</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Collegi e convitti, educandati; ricoveri; orfanotrofi; ospizi; conventi; seminari; caserme</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture destinate all'assistenza dei disagiati, dei religiosi o caserme dello Stato.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.3">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.3</dct:identifier>
    <rdfs:label>Prigioni e riformatori</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Prigioni e riformatori</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture costruiti e destinate alla reclusione degli evasori della Legge.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.7">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.7</dct:identifier>
    <rdfs:label>Abitazioni in villini</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Abitazioni in villini</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Abitazioni in villini. Per villino deve intendersi un fabbricato, anche se suddiviso in unità immobiliari, avente caratteristiche costruttive, tecnologiche e di rifiniture proprie di un fabbricato di tipo civile o economico ed essere dotato, per tutte o parte delle unità immobiliari, di aree esterne ad uso esclusivo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.3">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.3</dct:identifier>
    <rdfs:label>Teatri, cinematografi, sale per concerti e spettacoli e simili (con fine di lucro)</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Teatri, cinematografi, sale per concerti e spettacoli e simili (con fine di lucro)</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Lodali destinati all'esibizione artistica aventi ingresso a pagamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/D.8">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>D.8</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati costruiti o adattati per le speciali esigenze di un’attività commerciale e non suscettibili di destinazione diversa senza radicali trasformazioni.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati costruiti o adattati per le speciali esigenze di un’attività commerciale e non suscettibili di destinazione diversa senza radicali trasformazioni.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Grandi negozi, centri commerciali.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/II.D"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.3">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.3</dct:identifier>
    <rdfs:label>Costruzioni e fabbricati per speciali esigenze pubbliche</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Costruzioni e fabbricati per speciali esigenze pubbliche</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Costruzioni e fabbricati per speciali esigenze pubbliche. Un esempio sono le Caserme dei Carabinieri.  </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/A.9">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>A.9</dct:identifier>
    <rdfs:label>Castelli, palazzi di eminenti pregi artistici o storici</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Castelli, palazzi di eminenti pregi artistici o storici</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Castelli, palazzi eminenti. Rientrano in questa categoria i castelli ed i palazzi eminenti che per la loro struttura, la ripartizione degli spazi interni e dei volumi edificati non sono comparabili con le Unità tipo delle altre categorie; costituiscono ordinariamente una sola unità immobiliare. E' compatibile con l'attribuzione della categoria presenza di altre unità, funzionalmente indipendenti, censibili nelle altre categorie.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.A"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.8">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.8</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati e costruzioni nei cimiteri, esclusi i colombari, i sepolcri e le tombe di famiglia.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati e costruzioni nei cimiteri, esclusi i colombari, i sepolcri e le tombe di famiglia.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Fabbricati e costruzioni nei cimiteri, esclusi i colombari, i sepolcri e le tombe di famiglia.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.4">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>F.4</dct:identifier>
    <rdfs:label>Unità in corso di definizione</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Unità in corso di definizione</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Unità incomplete non definite nella consistenza e nella destinazione d'uso. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.7">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.7</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati destinati all’esercizio pubblico dei culti.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati destinati all’esercizio pubblico dei culti.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Chiese, cattedrali ecc.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.5">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>F.5</dct:identifier>
    <rdfs:label>Lastrico solare</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Lastrico solare</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Terrazze e aree libere sopra unità immobiliari preesistenti. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.5">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.5</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricati costituenti fortificazioni e loro dipendenze.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricati costituenti fortificazioni e loro dipendenze.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Fabbricati costituenti fortificazioni e loro dipendenze.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/E.4">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>E.4</dct:identifier>
    <rdfs:label>Recinti chiusi per speciali esigenze pubbliche.</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Recinti chiusi per speciali esigenze pubbliche.</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Recinti chiusi per speciali esigenze pubbliche - Per mercati, per posteggio bestiame, ecc.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/F.6">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>F.6</dct:identifier>
    <rdfs:label>Fabbricato in attesa di dichiarazione</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Fabbricato in attesa di dichiarazione</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Si tratta di fabbricati in corso di accatastamento, già introdotti nelle mappe del catasto terreni ed in via di completamento della presentazione con la pratica DOCFA al catasto fabbricati. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/IV.F"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/B.7">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>B.7</dct:identifier>
    <rdfs:label>Cappelle ed oratori non destinati all’esercizio pubblico del culto</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Cappelle ed oratori non destinati all’esercizio pubblico del culto</skos:prefLabel>
    <skos:definition>Strutture destinate all'esercizio della religione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/I.B"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/LandRegistryCategory"/>
    <dct:identifier>III</dct:identifier>
    <rdfs:label>Immobili a destinazione particolare</rdfs:label>
    <skos:prefLabel>Immobili a destinazione particolare</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/ontoim/controlled-vocabulary/land-registry-categories/III.E"/>
  </skos:Concept>
</rdf:RDF>
